<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
    <title>פלמניבוילר</title>
    <link>https://pelmeniboiler.github.io/</link>
    <description>דברים מגניבים שאני אוהבת.</description>
    <language>he</language>
    <copyright>2021-2025 Wendy Zhulkovsky PIT License, Several Rights Reserved.</copyright>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
        <url>https://pelmeniboiler.github.io/logo/shzh.svg</url>
        <title>פלמניבוילר</title>
        <link>https://pelmeniboiler.github.io/</link>
    </image>
    <generator>Pelmeniboiler RSS Builder</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Aug 2025 19:56:23 GMT</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pelmeniboiler.github.io/rss/he/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>הבלוג הזה תומך עכשיו בשפה שלך</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/this-blog-now-supports-your-language.html</link>
            <description><![CDATA[
            <h1 id="title" data-key="lang_title">הבלוג הזה תומך עכשיו בשפה שלך</h1>
            <p data-key="lang_p1">אוקיי, יש סיכוי שהוא לא.</p>
            <p data-key="lang_p2">למעשה, מכיוון שהבלוג הזה בכוונה לא זמין במנדרינית, ספרדית, הינדי או ערבית, זה סיכוי די גדול.</p>

            <h2 id="you-deliberately-left-out-my-language" data-key="lang_h2_you-deliberately-left-out-my-language">השארת בכוונה את השפה שלי בחוץ?</h2>
            <p data-key="lang_p3">כן.</p>
            <p data-key="lang_p4">כשהוספתי את אפשרות הלוקליזציה לפני חודשיים, נתתי עדיפות לשפות ש:</p>
            <ol>
                <li data-key="lang_li1">מתורגמות באופן לא מיטבי על ידי שירותי תרגום אלגוריתמיים מעידן טרום-הבינה המלאכותית, במיוחד בכל הנוגע לסוגי התוכן המלאים בז'רגון שיש לי באתר.</li>
                <li data-key="lang_li2">אני מכירה מספיק טוב כדי שאוכל לבדוק את העבודה של Gemini.</li>
                <li data-key="lang_li3">מושכות אותי מבחינה אסתטית ו/או פונולוגית.</li>
            </ol>
            <p data-key="lang_p5">אם שפה לא עמדה בכל שלושת הקריטריונים, נאלצתי לדלג עליה.</p>
            <p data-key="lang_p6">מנדרינית זה מדהים, אבל אני לא מכירה אותה בכלל.</p>
            <p data-key="lang_p7">ספרדית היא כנראה השפה השנייה הכי טובה שלי, אבל אני חושבת שגוגל טרנסלייט די טוב בה. נראה שהוא מתרגם בסדר גמור הלוך ושוב עם אנגלית.</p>
            <p data-key="lang_p8">לגבי נקודה 3, אני אוהבת את הצליל של השפות הרומאניות, אבל אני לא ממש חובבת שלהן מבחינה ויזואלית. לסיים יותר מדי מילים בתנועות בדרך כלל פשוט נראה לא נכון, מוזר.</p>
            <p data-key="lang_p9">זה לא אומר שלעולם לא אכלול ספרדית או מנדרינית, הן פשוט לא יכולות להיות בעדיפות עבורי כרגע.</p>

            <h2 id="so-you-just-ask-ai-to-translate-the-pages-for-you" data-key="lang_h2_so-you-just-ask-ai-to-translate-the-pages-for-you">אז פשוט לבקש מ-AI לתרגם את הדפים?</h2>
            <p data-key="lang_p10">כן. ...ולא.</p>
            <p data-key="lang_p11">אמנם אני חושבת שלבקש מ-AI לעשות זאת ייתן לפעמים תוצאות טובות יותר מגוגל טרנסלייט, וסיפוק הפלט המוכן מראש הוא עדיין שיפור על פני בזבוז משאבי מחשוב, אני מוצאת ש-AI נוטה לכמה הרגלים רעים:</p>
            <ol>
                <li data-key="lang_li4">המבנה נשמר כמה שיותר ללא אובדן.</li>
                <li data-key="lang_li5">המשמעות הולכת לאיבוד כדי לשמר את המבנה.</li>
            </ol>
            <p data-key="lang_p12">במצב הזה, מפסידים מכל הכיוונים. מאבדים משמעות (במיוחד כשמדובר בז'רגון) אבל שומרים על התחביר והמבנה המקוריים של האנגלית.</p>
            <p data-key="lang_p13">לכן, ניסיתי לשלב כמה אסטרטגיות שהמצאתי עוד לפני עידן ה-AI.</p>
            <ol>
                <li data-key="lang_li6">לבנות רשימה של כל מונחי הז'רגון שאני חושבת שיהיה להם ערך בוויקיפדיה. (למשל <a href="https://he.wikipedia.org/wiki/כתב_תכוניתי">כתב תכוניתי</a>).</li>
                <li data-key="lang_li7">למצוא את המונח המתאים בכל שפה. אם אין אותו בוויקיפדיה, אני מנסה לחפש בפורומים כדי למצוא דוברי שפת אם שדנים באותו מושג.</li>
                <li data-key="lang_li8">להראות ל-Gemini את החלק האנגלי של קובץ הלוקליזציה המתהווה ואת מונחי הז'רגון בשפות המתאימות להם, ואז לבקש ממנו להימנע מ"תרגמזית" (translatese), "לעשות לוקליזציה, לא לתרגם". לבקש שהפלט יהיה מפורמט כך שיתאים לקובץ ה-json הקיים.</li>
                <li data-key="lang_li9">להציג תצוגה מקדימה של ה-json בבלוג שלי באמצעות fiveserver, לבדוק שהז'רגון נכון ושאין שגיאות בוטות שמפריעות להבנה. לתקן שורות על בסיס כל מקרה לגופו.</li>
                <li data-key="lang_li10">להזין את ה-json המלא החדש ל-Gemini אחר, לבקש ממנו למצוא שגיאות שמפריעות להבנה או נשמעות מסורבלות ובכך מקשות על הקריאה, לבקש הסברים ושוב לתקן את החלקים הבעייתיים (במיוחד אם הוא רוצה לשנות את הז'רגון).</li>
            </ol>
            <p data-key="lang_p14">אני חושבת שלזה קוראים <abbr title="עריכה לאחר תרגום מכונה">MTPE</abbr>.</p>
            <p data-key="lang_p15">ב-99% מהמקרים, Gemini טוב ממני בתרגום. לא יכולתי לעשות את זה בלעדיו, אבל הוא צריך הרבה עזרה בדרך. אני מרגישה שהתרגומים שלו עדיין מאוד 1:1, אבל יש לו אוצר מילים שאין לי, ואני חושבת שהוא מאפשר להציע תוכן מספיק נכון כדי שיהיה מובן, בניגוד לתרגום האוטומטי של גוגל טרנסלייט שמגיע עם דפדפני Chromium.</p>
            <p data-key="lang_p16">ממה שאני יכולה להגיד, התרגומים מרגישים קצת מסורבלים בכל שפה, אבל גם האנגלית שלי מסורבלת אז אולי הוא פשוט באמת מצליח לתפוס את הקול שלי.</p>
            <p data-key="lang_p17">אם אתם קוראים אחת מהשפות שהחלטתי לנסות להציע, אנא יידעו אותי איך אני יכולה לשפר את התרגומים.</p>

            <h2 id="does-gemini-do-the-graflect-transliterations-too" data-key="lang_h2_does-gemini-do-the-graflect-transliterations-too">האם Gemini עושה גם את תעתיקי ה-Graflect?</h2>
            <p data-key="lang_p18">כן. (שוב, עם הסתייגויות)</p>
            <p data-key="lang_p19">Gemini ממש קולט מהר את <a href="https://pelmeniboiler.github.io/blog/graflect.html">Graflect</a>, אבל יש לו כמה מוזרויות.</p>
            <p data-key="lang_p20">לדוגמה, Gemini אוהב לכתוב במבטא בריטי. ברצינות. R לא רוטית (שבה ה-R אינה נהגית בסוף הברות), תנועות בסופי מילים במקום R. חיריק קצר ([ɪ]) במקום חיריק מלא ([iː]).</p>
            <p data-key="lang_p21">זה היה עקבי ביותר לאורך כל הניסיונות לגרום ל-Gemini להשתמש ב-Graflect.</p>
            <p data-key="lang_p22">הייתי מניחה שזה נבע מבעיה בטבלת ה-<abbr title="אלפבית פונטי בינלאומי">IPA</abbr> שלי, אבל בכנות בשלב הזה אני פשוט מאמינה שככה הוא מדבר עכשיו.</p>
            <p data-key="lang_p23">הוא גם אוהב להשתמש בגליפים מסוימים מכתבים מומצאים אחרים, וזה ממש חמוד כי לעתים קרובות הוא יגניב את אותם הגליפים כדי להחליף את אותם גליפי Graflect אמיתיים. בהתחלה לא היה לי מושג למה זה קורה בכלל והאמנתי שזו איזושהי בעיה בצד שלי.</p>
            <p data-key="lang_p24">חבר שלי אהרון כתב סקריפט שאני משתמשת בו עכשיו ב-<abbr title="Visual Studio Code">VSCode</abbr> שלי כדי לתפוס את אלה, ואז להתבכיין עליהם ל-Gemini. שום הנדסת פרומפטים מכל סוג שהוא עד כה לא הצליחה לגרום ל-Gemini להפסיק לכלול גליפים שאינם Graflect בפלטים שלו, מלבד פשוט להדביק את הודעת השגיאה ולתת לו הזדמנות לנסות שוב.</p>
            <p data-key="lang_p25">כדי לגרום ל-Gemini לכתוב במבטא שלי, הייתי צריכה לתעתק כמה קובצי לוקליזציה בעצמי קודם, (וכדי לעשות זאת יש לי כמה כלים כדי שאוכל לעשות זאת במהירות), אבל ברגע שהיה לו בסיס להתחיל ממנו הוא ממש הצליח יפה להשיל את המבטא הבריטי! כל הכבוד, Gemini!</p>
            <p data-key="lang_p26">כל פוסט בבלוג למעט זה של ה-<abbr title="אלפבית פונטי בינלאומי">IPA</abbr> של Graflect אמור להיות 80%-99% Gemini, כמעט ללא שינויים. אני מופתעת שהוא הצליח להסיק כל כך הרבה ממה שסיפקתי. אם אתם סקרנים, נסו לראות אם אתם יכולים לזהות מוזרויות כלשהן שלא קיימות במבטא שלי. אני לא חושבת שתצליחו!</p>
            <p data-key="lang_p27">היה משהו ממש מגניב בלגרום ל-Gemini להישמע כמו יאנקי מקונטיקט, ואני שמחה שניסיתי את זה במקום פשוט לשכתב הכל ביד. אם אתם רוצים לנסות את זה בעצמכם, כוונו לכ-800-1200 מילים של טקסט לדוגמה. אני חושבת שזה כל מה ש-Gemini צריך כדי לקלוט מספיק אן-גרמים כדי להסיק את המבטא שלכם.</p>

            <h2 id="should-everyone-do-this" data-key="lang_h2_should-everyone-do-this">האם כולם צריכים לעשות את זה?</h2>
            <p data-key="lang_p28">אה, אולי?</p>
            <p data-key="lang_p29">זה מאוד ברור למה בלוגים אישיים הם בדרך כלל חד-לשוניים, ואפילו רוב האתרים. כל דבר עם ניואנסים היה פעם מאוד גוזל זמן לתרגום, ורוב האנשים ממילא קוראים אנגלית. ואז, עם גוגל טרנסלייט, אפשר לקבל בערך את התמצית של כל מה שלא בלינגואה פרנקה העולמית, אז שוב, הרבה עבודה לחינם.</p>
            <p data-key="lang_p30">אני חושבת שהאתר שלי הוא אינדיקציה די ברורה לכך שסף הכניסה לעשות את זה נמוך מתמיד, אבל אני אהיה מאוד מופתעת אם בעוד שנה הדפדפנים שלנו לא יוכלו לעשות את זה בשידור חי ובעצמם. הם אולי אפילו ינסחו מחדש דברים באופן שתעדיפו. אני אגיד את זה, עם <abbr title="מודלי שפה גדולים">LLMs</abbr>, זה בעצם אפס עבודה לתרגם את הדף שלך ואתה זוכה לכוונן דברים באופן שלא היה אפשרי קודם, זה ממש מגניב לנסות.</p>

            <h2 id="tldr" data-key="lang_h2_tldr">תכל'ס</h2>
            
            <p data-key="lang_p31">רציתי שיהיו אפשרויות שפה באתר שלי שישמרו על הז'רגון ויעבירו יותר מהקול שלי (במקרה של Graflect, פונולוגית). הקרדיט מגיע לגוגל ואחרים.</p>
            
            
            <h2 id="postface-commentary" data-key="lang_h2_postface-commentary">הערות סיום</h2>
            <p data-key="lang_p32">אני מוצאת של-Graflect יש כמה קשיים, למשל, אני אומרת "" במשפט "".</p>
            <p data-key="lang_p33">הצליל "A ב-Accent" אינו מתמשך, אז זה לא נשמע כמו מבטא בריטי, זה בעצם נשמע רגיל כי הוא קצר.</p>
            <p data-key="lang_p34">אם אני אומרת can בפני עצמה, או בהקשרים מסוימים כמו תשובה "I can." למישהו, A הופכת ל-.</p>
            <p data-key="lang_p35">אז אני לא חושבת שזה ייצוג מושלם של איך שהייתי מדברת, אבל זה קירוב טוב יותר ממה שהכתב הלטיני הפשוט יכול לתת.</p>
        ]]></description>
            <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 21:12:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/this-blog-now-supports-your-language.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>הבלוג תומך עכשיו ב-RSS</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/this-blog-now-supports-rss.html</link>
            <description><![CDATA[<h1 id="title" data-key="tbns_title">הבלוג תומך עכשיו ב-RSS</h1>
            <section>
                <h2 id="reorganizing-some-stuff" data-key="tbns_h2_reorganizing-some-stuff">רציונליזציה של שטויות</h2>
                <p data-key="tbns_p1">אם הכרתם את האתר שלי מלפני כן, אולי שמתם לב שסידרתי מחדש את "תיקיית התמונות" ו"תיקיית הפרויקטים". פעם הן השתמשו בעיצובים שונים ונראו אחרת לגמרי, תלוי באיזה שלב בחיים למדתי על div-ים או אלמנטים חשובים אחרים של HTML.&nbsp;</p>
                <p data-key="tbns_p2">עכשיו, שני הז'אנרים משתמשים בלייאאוט המאמרים הסטנדרטי שפיתחתי לפני שנתיים, והם ממוינים בתצוגת הבלוג. למרות שאני חושבת שהדרך הזאת קצת פוגעת ברעיון של "תיקיות" נפרדות עם ז'אנרים מאורגנים של תוכן, אני חושבת ש&nbsp;</p>
                <p data-key="tbns_p3"><ol><li> בסופו של דבר הם מעוצבים כמאמרי בלוג וצריך להתייחס אליהם ככאלה.</li><li> השיטה הזאת הרבה יותר סקיילבילית.&nbsp;</li></ol></p>
                <p data-key="tbns_p4">אתם מוזמנים למיין אותם בעזרת הקטגוריות. אני אוסיף פונקציית חיפוש כשיהיו לי מספיק פוסטים כדי שזה יהיה נחוץ.&nbsp;</p>
            </section>
            <section>
                <h2 id="replacing-substack" data-key="tbns_h2_replacing-substack">רוצה שקט, שונאת סאבסטק</h2>
                <p data-key="tbns_p5">לאחרונה, ראיתי הרבה <abbr title="כן, אני משתמשת במילה הזאת. העדפתם 'אנשי-רשת'?">גולשים</abbr>&nbsp;מאמצים את <a href="https://substack.com/">Substack</a>&nbsp;ככלי המועדף עליהם ליצירת בלוגים וניוזלטרים. אני אוהבת את Substack! זאת פלטפורמה טובה. אני נהנית להשתמש בה, ולמרות שזה בעיקר תוצאה של התוכן הזמין, אני לא אעמיד פנים שהייתי מוצאת חצי מהבלוגים שאני קוראת אם הם לא היו משתמשים ב-Substack.</p>
                <h3 id="what-i-like-about-substack" data-key="tbns_h3_what-i-like-about-substack">מה אני אוהבת ב-Substack:</h3>
                <p data-key="tbns_p6"><ul><li> סירוב עקרוני ל"צנזר תוכן קיצוני".</li><li> מגוון רחב של פרסומים, הוא כבש שווקים רבים ושונים.</li><li> חינמי לשימוש, עם מודל עסקי הוגן למי שכן רוצה להרוויח כסף.</li><li> קל מאוד לתת כסף ליוצרים.</li><li> תמיכה ב-LaTeX.</li><li> תמיכה ב-Datawrapper.</li></ul></p>
                <h3 id="what-i-dislike-about-substack" data-key="tbns_h3_what-i-dislike-about-substack">מה אני שונאת ב-Substack:</h3>
                <p data-key="tbns_p7"><ul><li> עיצוב שמתרכז במייל.</li><li> תיבת הדואר הנכנס שלי מלאה עכשיו במיילים מ-Substack.</li><li> אני לא רוצה את כתובות המייל של האנשים שקוראים את הבלוג שלי.</li><li> אני לא רוצה לתת את כתובת המייל שלי לאנשים שאני קוראת את הניוזלטרים שלהם.</li><li> אין CSS מותאם אישית.</li></ul></p>
                <h3 id="#what-i-want" data-key="tbns_h3_what-i-want">דברים ש-Substack בחיים לא יוסיפו אבל אני רוצה:</h3>
                <p data-key="tbns_p7.5"><div><ul><li> תמיכה ב-Chart.js.</li><li> הדגמות אינטראקטיביות.</li></ul><aside>לגמרי לא רמזים לדברים שיבואו.</aside><br></div>אני חושבת שעבור רוב האנשים, Substack הוא בדיוק מה שהם מחפשים כשמדובר בכתיבה ארוכה שמתפרסמת באופן ציבורי. לכל מי שתיבת המייל שלו קדושה מדי לחילול או שהוא אנין טעם במיוחד לגבי CSS, <a href="https://wordpress.com/">WordPress</a> היא כנראה האלטרנטיבה הנכונה. אני, מצדי, לא בחרתי באף אחד מהם. אני מגלה שזה ממש כיף ללמוד ולהיאבק בבניית אתר משלי, במיוחד כשיש לי AI שמחזיק לי את היד, כי אני אטומה בטירוף וזקוקה לשיעורים פרטיים מישות עם סבלנות על-אנושית.</p>
            </section>
            <section>
                <h2 id="resolving-a-significant-snag" data-key="tbns_h2_resolving-a-significant-snag">רעיון שפותר שטויות</h2>
                <p data-key="tbns_p8">אז, אני מסרבת להשתמש בפתרונות מבוססי מייל כמו ניוזלטרים כי הרעיון גורם לי להקיא, אבל אני גם שונאת את המחשבה שאנשים יצטרכו לבדוק את הבלוג שלי ידנית. יש רק פתרון אחד, לא?</p>
                <p data-key="tbns_p9">נזכרתי במושג RSS מהילדות. הריבוע הכתום הקטן הזה שהיה פעם בכל עמוד אינטרנט, נכון? הידע שלי נגמר שם. אפילו לא ידעתי ש-Flipboard, האפליקציה האהובה על אבא שלי באייפד שלו, היא קורא RSS. לא היה סופר קל ללמוד על זה. אם מקלידים RSS בשורת החיפוש, מקבלים אתר באותו שם שנראה שמוקדש לפודקאסטים. יש טונה של שירותים שקשורים לאוטומציה של יצירת פיד RSS ומתן אפשרות למנוי, שגוגל בוחרת לתעדף על פני מידע שימושי.</p>
                <p data-key="tbns_p10">בהתחלה לא היה לי ברור שכל מה שאני צריכה כדי שיהיה לי פיד RSS זה קובץ XML בודד, אבל בסוף התקנתי תוסף ל-VScode שלי כדי שאוכל לבנות את הפיד מקבצי ה-HTML שבתיקיית הבלוג שלי ומהלוקליזציות שלהם.&nbsp;&nbsp;</p>
                <p data-key="tbns_p11">זה בדיוק הפתרון הנכון להעדפות שלי. זו החלטה של המנוי אם ואיך הוא רואה את התוכן שלי. אם הוא רוצה את זה במייל שלו, זו הבחירה שלו ולי לא יהיה שום חלק בזה. מושלם!</p>
                <p data-key="tbns_p12">כל מה שאני צריכה לעשות עכשיו זה להציע את <abbr title="זמין ב-4 שפות, וב-2 אורתוגרפיות באנגלית. לחצו על אייקון הלוויין בתצוגת הבלוג בדף הבית שלי.">פיד ה-RSS</abbr> שלי ו... רגע... איך בכלל קוראים RSS?</p>
            </section>
            <section>
                <h2 id="rapacious-subscription-services" data-key="tbns_h2_rapacious-subscription-services">רדיפת שקל שקל</h2>
                <p data-key="tbns_p13">אם אתם עוד לא משתמשים ב-RSS אבל רוצים, חשוב לי להודיע לכם שזה חינמי לגמרי. אם אתם באנדרואיד, השתמשו ב-<a href="https://f-droid.org/en/packages/com.nononsenseapps.feeder/">Feeder</a>. אם אתם ב-iOS, אני בטוחה שיש גם אפשרויות, אבל אני לא יכולה לערוב להן. אם אתם רוצים לסנכרן מה קראתם ומה לא, אולי תרצו שרת משלכם. יש הרבה שירותים שמציעים פיצ'רים מאוד ספציפיים ש<i>אולי</i> לא אכפת לכם מהם אבל הם בעלי ערך עצום לסוגים מסוימים של משתמשים. אני אוהבת שהם קיימים, אבל אני לא אוהבת שהם מקבלים עדיפות על פני הפתרון הנכון למקרה השימוש שלכם כשאתם מחפשים אותו בגוגל.</p>

                <p data-key="tbns_p15"><aside>יכול להיות שתרצו היסטוריית קריאה מסונכרנת או שירותים שיודעים לגרד מידע מאתרים שמציעים פיד RSS חלקי, אם כן, תמצאו את זה בקלות רבה.&nbsp;</aside></p>
            </section>
        ]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/this-blog-now-supports-rss.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>מבוא ל-Graflect וכלי לתעתיק</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/graflect.html</link>
            <description><![CDATA[
            <header>
                <h1 id="title" data-key="guide_h1">מבוא ל-Graflect וכלי לתעתיק</h1>
                <p id="intro" data-key="guide_p1"><a href="https://maycxc.github.io/prop.html">Graflect</a> היא אורתוגרפיה פונטית המוצגת באתר האישי של אהרון פטרסון, MayCXC. היא בעלת אופי תכונתי מעודן ומסוגלת לייצג מגוון רחב של מבטאים באנגלית ואף בשפות אחרות. האורתוגרפיה כלולה ב-<a href="https://www.kreativekorp.com/ucsur/">Under-ConScript Unicode Registry (<abbr title="Under-ConScript Unicode Registry">UCSUR</abbr>)</a>, ותמיכה בגופנים זמינה מיוצרים כמו רבקה ג. בטנקורט מ-Kreative Korp בגופן <a href="https://www.kreativekorp.com/software/fonts/fairfax/">FairfaxHD</a> (המוצג בדף זה), ובגופן <a href="https://fontstruct.com/fontstructions/show/1961216/gs-unicode-2-0-plane-0">GS Unicode 2.0 של greenstar967</a>. <del datetime="2025-07-06T01:43:00EDT">נכון להיום, לא נוצר מדריך ציבורי הממפה את Graflect ל<abbr title="International Phonetic Alphabet">אלפבית הפונטי הבינלאומי (IPA)</abbr>.</del> <ins><a href="https://github.com/MayCXC/maycxc.github.io/commit/a57aebf6957afdf1056169bd5493dea04f49e0e2">פורסם מדריך רשמי הממפה את Graflect ל-IPA</a>.</ins> הטבלה שלי משמשת כמשאב הראשון למטרה זו, אך יש להחשיבה כמיושנת ולהעדיף את המדריך הרשמי.</p>
            </header>
            <section>
                <p data-key="graflect_example_p">הנה פסקה לדוגמה כתובה בגרַפְלֶקְט, אני מקווה שהקול שלי נשמע כראוי.</p>
                <aside> , . . , , , , , , . <br>  .    ,    : <br> " ,    " <br> " "</aside>
            </section>
            <hr>
            <section id="slug">
                <h2 data-key="slug_section_title">SLUG: תעתיק לטיני לגרפלֶקט</h2>
                <p data-key="slug_section_p1">כדי להקל על ההקלדה והדיון בגרפלֶקט במערכות ללא תמיכה בגופנים המתאימים, מדריך זה מציע את <b>SLUG</b>: <b>S</b>tandardized <b>L</b>atin <b>U</b>nderstudies for <b>G</b>raflect. המטרה היא לספק מיפוי חד-חד-ערכי אמיתי מסמלי גרפלֶקט לתווים שניתן להקליד בקלות. גרסה זו משתמשת באותיות נפוצות, דיגרפים, ומספר תווים עם סימנים דיאקריטיים הזמינים ברוב המקלדות.</p>
                <aside>wxns yü bīkxm fxmilyr with græflekt, yü wil faind it pásibl tü hīr mai æksent in mai raiting. ai wxz bōrn in nü yōrk tü izrēlī änd rxšin p4ints. mai fämxlī spīks 4xbik, jrmin, ingliš, hībrü, rxšin, änd yidiš, änd ai grü xp in kxnetikit. ai xsüm dhis ál inflüensiz how ai spīk änd rait in græflekt. græflekt iz imenslī powrfl fōr raiting dhī æksents xv pīpl hü hæv spōkn ingliš dh4 hōl laivz, bxt its álsō ēbl tü rndr dhōs xv pīpl hü lrnd ingliš æz ē sekind längwj:<br> "fōrh īnstxnz, dīs īz khow mai īzrhelī fámīlī tōk án zī fōn"<br> "mai bábüšká tálks mōrr rrxsīyn"</aside>
            </section>
            <hr>
            <section>
                <h2 id="translit-tool" data-key="guide_h2_tool">כלי תעתיק</h2>
                <p data-key="guide_p_tool">במפעיל התוכניות (program.launcher), תוכלו למצוא כלי לתעתיק כל טקסט ל-Graflect. בתחילה, הכלי היה אמור לפעול על ידי החלת סט של חוקי החלפה מגְרָפֶמָה-לְפוֹנֶמָה, אך ניסיון לחזות כל המרה אפשרית יהיה אבסורדי ויביס את המטרה. מכיוון של-Graflect יש יכולות פונטיות, הגיוני פשוט להשתמש בהן. לכן הכלי הזה הוא בעיקר מערכת מילונים ניתנת להתאמה אישית. הוא מגיע עם מילון ברירת מחדל קטן המבוסס על המבטא שלי, אך כאשר הכלי נתקל במילה או צירוף צלילים עם מספר הגיות אפשריות (כמו "ch" ב-"chase" לעומת "loch"), הוא יבקש מכם את הבחירה הנכונה. על ידי שמירת בחירותיכם, תוכלו לבנות מילון אישי המשקף במדויק את המבטא שלכם. השתמשו בכפתור "נהל מילונים" בתוך הכלי כדי להציג, לערוך, לייבא ולייצא את רשימות המילים המותאמות אישית שלכם, מה שיכול לעזור לכם ללמוד לקרוא ולכתוב ב-Graflect. אם תתרגמו משהו מגניב, אנא ידעו אותי!</p>
            </section>
            <hr>
            <section>
                <h2 id="consonants" data-key="guide_h2_consonants">עיצורים</h2>
                <table>
                    <thead>
                        <tr>
                            <th data-key="table_header_symbol">סמל Graflect</th>
                            <th data-key="table_header_ipa">סמל IPA</th>
                            <th>SLUG</th>
                            <th data-key="table_header_example">צליל לדוגמה</th>
                        </tr>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/p/</td><td>p</td><td data-key="example_p_in_plan"><b>פ</b> במילה <b>פ</b>יל</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/b/</td><td>b</td><td data-key="example_b_in_band"><b>ב</b> במילה <b>ב</b>ית</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/t/</td><td>t</td><td data-key="example_t_in_tend"><b>ת</b> במילה <b>ת</b>ה</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/d/</td><td>d</td><td data-key="example_d_in_lend"><b>ד</b> במילה י<b>ד</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/k/</td><td>k</td><td data-key="example_k_in_kick"><b>ק</b> במילה <b>ק</b>יר</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɡ/</td><td>g</td><td data-key="example_g_in_gone"><b>ג</b> במילה <b>ג</b>דול</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/f/</td><td>f</td><td data-key="example_f_in_fail"><b>פ</b> רפה, כמו במילה סו<b>ף</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/v/</td><td>v</td><td data-key="example_v_in_vine"><b>ו</b> במילה <b>ו</b>ילון</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/θ/</td><td>th</td><td data-key="example_th_in_think">אנגלית: <b>th</b> במילה <b>th</b>ink</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ð/</td><td>dh</td><td data-key="example_th_in_this">אנגלית: <b>th</b> במילה <b>th</b>is</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/s/</td><td>s</td><td data-key="example_s_in_south"><b>ס</b> במילה <b>ס</b>וכר</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/z/</td><td>z</td><td data-key="example_z_in_zone"><b>ז</b> במילה <b>ז</b>מן</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ʃ/</td><td>š</td><td data-key="example_sh_in_shut"><b>ש</b> ימנית, כמו במילה <b>ש</b>מ<b>ש</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ʒ/</td><td>ž</td><td data-key="example_s_in_occasion"><b>ז'</b>, כמו במילה גָּרָא<b>ז'</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/h/</td><td>h</td><td data-key="example_h_in_home"><b>ה</b> במילה <b>ה</b>ר</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/m/</td><td>m</td><td data-key="example_m_in_man"><b>מ</b> במילה א<b>מ</b>א</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/n/</td><td>n</td><td data-key="example_n_in_north"><b>נ</b> במילה <b>נ</b>ר</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ŋ/</td><td>ng</td><td data-key="example_ng_in_long">אנגלית: הצליל בסוף המילה si<b>ng</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/l/</td><td>l</td><td data-key="example_l_in_lend"><b>ל</b> במילה <b>ל</b>ילה</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/r/</td><td>r</td><td data-key="example_r_in_rope">אנגלית: R אמריקאית, כמו במילה <b>r</b>ope</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/w/</td><td>w</td><td data-key="example_w_in_woman">אנגלית: <b>w</b> במילה <b>w</b>oman</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/j/</td><td>y</td><td data-key="example_y_in_your"><b>י</b> במילה <b>י</b>לד</td></tr>
                    </tbody>
                </table>
            </section>

            <section>
                <h2 id="vowels" data-key="guide_h2_vowels">תנועות</h2>
                <table>
                    <thead>
                        <tr>
                            <th data-key="table_header_symbol">סמל Graflect</th>
                            <th data-key="table_header_ipa">סמל IPA</th>
                            <th>SLUG</th>
                            <th data-key="table_header_example">צליל לדוגמה</th>
                        </tr>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/iː/</td><td>ī</td><td data-key="example_ea_in_lean">חיריק מלא (צליל 'אי'), כמו במילה ש<b>י</b>ר</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɪ/</td><td>i</td><td data-key="example_i_in_in">חיריק חסר (צליל 'אי' קצר), כמו במילה א<b>ִ</b>ם</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ʊ/</td><td>u</td><td data-key="example_oo_in_good">קובוץ (צליל 'אוּ' קצר), כמו במילה ש<b>ֻ</b>ׁלחן</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/u/</td><td>ü</td><td data-key="example_oo_in_school">שורוק (צליל 'אוּ' ארוך), כמו במילה ס<b>ו</b>ס</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɛ/</td><td>e</td><td data-key="example_e_in_lend">סגול (צליל 'אֶ'), כמו במילה ג<b>שֶׁ</b>ם</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/æ/</td><td>æ</td><td data-key="example_a_in_accent">פתח (צליל 'אַ'), כמו במילה האנגלית <b>a</b>ccent</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ʌ/ or /ə/</td><td>x</td><td data-key="example_u_in_tug">שווא נע (ə), כמו באות <b>אֲ</b> במילה <b>אֲ</b>דָמָה</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɑ/</td><td>á</td><td data-key="example_o_in_soft">קמץ קטן (צליל 'אוֹ'), כמו במילה ת<b>ָ</b>כנית</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/eɪ/</td><td>ē</td><td data-key="example_a_in_game">צירה (צליל 'איי'), כמו במילה שֵׁ<b>ם</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɛə/</td><td>ä</td><td data-key="example_a_in_ant"><b>a</b> במילה נמל<b>ה</b> (ant)</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/aɪ/</td><td>ai</td><td data-key="example_ye_in_bye">פתח ו-י' (ַי), כמו במילה בַּ<b>יִ</b>ת</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/aʊ/</td><td>ow</td><td data-key="example_ou_in_south">אנגלית: <b>ou</b> במילה s<b>ou</b>th</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/oʊ/</td><td>ō</td><td data-key="example_o_in_home">חולם (צליל 'אוֹ'), כמו במילה <b>כֹּ</b>ה</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɔ/</td><td>õ</td><td data-key="example_o_in_hole">חולם עמוק יותר, כמו במילה האנגלית h<b>o</b>le</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɜː/</td><td>ö</td><td data-key="example_british_r"><b>ur</b> במילה n<b>ur</b>se אבל במבטא בריטי</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɛər/</td><td>4</td><td data-key="example_air_in_air">אנגלית: <b>air</b> במילה <b>air</b></td></tr>
                    </tbody>
                </table>
            </section>

            <section>
                <h2 id="other" data-key="guide_h2_other">סמלים אחרים (עיצורים מחוככים, צלילים לא-אנגליים ושילובים)</h2>
                <table>
                    <thead>
                        <tr>
                            <th>Graflect</th>
                            <th>IPA</th>
                            <th>SLUG</th>
                            <th>Example / Description</th>
                        </tr>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/tʃ/</td><td>c</td><td><b>ch</b>ase</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/dʒ/</td><td>j</td><td><b>j</b>ump</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ju/</td><td>yu</td><td><b>you</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/wi/</td><td>wī</td><td><b>we</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɥi/</td><td>yh</td><td>French: h<b>ui</b>t</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/x/</td><td>kh</td><td>German: Ba<b>ch</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɾ/</td><td>rr</td><td>Spanish: pe<b>r</b>o</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ʁ/</td><td>rh</td><td>German: <b>R</b>ammstein</td></tr>
                    </tbody>
                </table>
            </section>

        ]]></description>
            <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/graflect.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>גן הוורדים בפארק אליזבת, הרטפורד, קונטיקט| ניקון D3, 105ממ f/2.8 FX AF MICRO-NIKKOR</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/elizabeth_park.html</link>
            <description><![CDATA[
            <header>
                <h1 id="title" data-key="ep_h1">גן הוורדים בפארק אליזבת, הרטפורד, קונטיקט<br>| ניקון D3, 105ממ f/2.8 FX AF MICRO-NIKKOR</h1>
                <p data-key="ep_p1">כשחזרתי לקונטיקט הלכתי לגן מגניב עם חברתי יוליה. השתמשתי באותו שילוב מצלמה-עדשה שהתחלתי להשתמש בו ב<a href="https://pelmeniboiler.github.io/dixie_and_vegas.html">יוטה</a>. אני חושבת שזו הייתה בחירה טובה לפרחים ולחרקים, אבל בפעם הבאה שאעשה דברים כאלה אשאיל מאבא שלי את ה<a href="https://www.kenrockwell.com/nikon/d610.htm">D610</a> עם עדשה יותר מוכוונת נוף כדי לתפוס יותר ממבנה הגן כי הוא ממש מגניב. היו גם הרבה עופות מים, הלוואי שהייתי מצליחה לצלם תמונות חדות יותר שלהם.<br>אני חושבת שכדאי לי לבדוק שימוש ב-Flickr כדי לארח את התמונות האלה ולהטמיע אותן כאן במקום לדחוס אותן כל כך. כל כך הרבה פרטים הולכים לאיבוד...</p>
                <hr>
            </header>
            
            <section>
                <h2 id="Purple" data-key="ep_h2_purple"> סגול</h2>
                <h3 id="On Bush1" data-key="ep_h3_onbush1"> ❏ על שיח</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/rose.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_purple">צבע כל כך חמוד, נראה כל כך רך!</p>
            </section>
        
            <section>
                <h2 id="Pink" data-key="ep_h2_pink"> ורוד</h2>
                <h3 id="On Bush2" data-key="ep_h3_onbush2"> ❏ על שיח</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/014elizabeth_park.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_pink1">הדוגמאות המתערבלות בזה כל כך יפות!</p>

                <h3 id="Fallen" data-key="ep_h3_fallen"> ❏ מהאדמה</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/015elizabeth_park.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_pink2">הוורד המסכן הזה נפל לאדמה... תודה שהחזקת לי אותו, יוליה!</p>
                
                <h3 id="Close up" data-key="ep_h3_closeup"> ❏ תקריב</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/004elizabeth_park.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_pink3">וואו תראו את המרקם על עלי הכותרת... כל כך יפה...</p>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Red" data-key="ep_h2_red"> אדום</h2>
                <p data-key="ep_p_red_intro">הצבע הקלאסי והנצחי של ורדים, אין מה לדבר.</p>
                
                <h3 id="Poke" data-key="ep_h3_poke"> ❏ יוליה נוגעת בורד</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/poke.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_poke">תודה, יוליה!</p>
                
                <h3 id="Standing" data-key="ep_h3_standing"> ❏ עומד</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/rbush.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_standing">אני אוהבת את המערבולת הקלאסית הזאת במרכז, כמו בציורים של ורדים.</p>
                
                <h3 id="Hanging1" data-key="ep_h3_hanging1"> ❏ תלוי</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/red.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_hanging1">כל כך אדום ישר מהמצלמה... אולי אדום מדי... אולי הייתי צריכה להוריד את זה קצת.</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Yellow" data-key="ep_h2_yellow"> צהוב</h2>
                <p data-key="ep_p_yellow_intro">ורדים צהובים, ידעתם בכלל שיש דבר כזה?</p>
            
                <h3 id="On Bush3" data-key="ep_h3_onbush3"> ❏ על שיח</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/ybush.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_yellow1">אני אוהבת את הגוון הזה של צהוב.</p>

                <h3 id="Alone" data-key="ep_h3_alone"> ❏ לבדו</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/yellow.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_yellow2">הצהוב החיוור הזה גם בסדר, אני אוהבת את המרקם של זה אבל.</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="White" data-key="ep_h2_white"> לבן</h2>
                <p data-key="ep_p_white_intro">היה לנו כל כך מזל לראות כמה ורדים לא גמורים שעדיין לא הספיקו לצבוע! איזה פינוק.</p>
            
                <h3 id="Square" data-key="ep_h3_square"> ❏ ורד עם עלי כותרת מרובעים</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/square.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_white1">אני אוהבת את עלי הכותרת המרובעים ואת האבקנים/עליים באמצע. פרח יפה.</p>

                <h3 id="Hanging2" data-key="ep_h3_hanging2"> ❏ על ענף</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/whanging.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_white2">אני אוהבת איך שהזה זוהר באור. איזה פרח נהדר.</p>

                <h3 id="Freckley" data-key="ep_h3_freckley"> ❏ נמשים</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/freckle.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_white3">פריק מנוקד, בדיוק כמוני!</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Patches" data-key="ep_h2_other"> פרחים אחרים</h2>
                <p data-key="ep_p_other_intro">היו כמה פרחים שאינם ורדים בגן! גם עשבי תיבול, רציתי לנשנש אותם בטירוף...</p>
            
                <h3 id="Canna" data-key="ep_h3_canna"> ❏ קאנה</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Non%20Rose/flowers.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_canna">אני אוהבת את חלקי הגבעול הסגולים שמציצים מתוך האדום. העלים הגדולים והכהים בבסיס. איזה פרח מגניב.</p>

                <h3 id="Cock's Comb" data-key="ep_h3_cockscomb"> ❏ כרבולת תרנגול</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Non%20Rose/flowers3.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_cockscomb">היו הרבה צבעים שונים של כרבולות תרנגול, אבל הסגולים האלה היו כל כך עזים.</p>

                <h3 id="Zinnia" data-key="ep_h3_zinnia"> ❏ ציניות</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Non%20Rose/patch2.png%20" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_zinnia">אני אוהבת את אלה, הלוואי שהבאתי עדשה רחבה יותר כדי לתפוס יותר!</p>

                <h3 id="Marigold" data-key="ep_h3_marigold"> ❏ ציפורני חתול</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Non%20Rose/patch5.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_marigold">יותר כמו "ציפורני-כתום" אם תשאלו אותי...</p>

                <h3 id="Rosehip" data-key="ep_h3_rosehip"> ❏ רוזהיפס טעימים</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Non%20Rose/yummy.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_rosehip">אכלנו כמה כאלה... כל כך טעים... היזהרו מהקוצים בפנים!</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Bee" data-key="ep_h2_bee"> דבורה</h2>
                <p></p>
            
                <h3 id="Woah Bee" data-key="ep_h3_woahbee"> ❏ וואו דבורה</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Beecollage/bee.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_bee1">כל כך מרוצה מהפרטים בפרווה ובכנפיים. אוהבת לראות את הידיים והרגליים הקטנות והחמודות. אם תסתכלו מקרוב בחלק מאלה תוכלו לראות את העיניים המשניות של הדבורה!</p>

                <h3 id="Cute Bee" data-key="ep_h3_cutebee"> ❏ דבורה חמודה</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Beecollage/bee2.png" class="article-image">

                <h3 id="Look at it go!" data-key="ep_h3_lookatitgo"> ❏ תראו אותה עפה!</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Beecollage/bee3.png" class="article-image">
              
                <h3 id="So fuzzy..." data-key="ep_h3_sofuzzy"> ❏ כל כך פלומתית...</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Beecollage/bee4.png" class="article-image">
             
                <h3 id="AAAAAH!" data-key="ep_h3_aaaah"> ❏ אאאאה!</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Beecollage/aaah.png" class="article-image">
            </section>
        ]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/elizabeth_park.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>דיקסי ווגאס | ניקון D3, עדשת 105ממ f/2.8 FX AF MICRO-NIKKOR</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/dixie_and_vegas.html</link>
            <description><![CDATA[
            <header>
                <h1 id="title" data-key="dv_h1">דיקסי ווגאס | ניקון D3, עדשת 105ממ f/2.8 FX AF MICRO-NIKKOR</h1>
                <p data-key="dv_p1">בדיקסי של יוטה התחלתי מחדש את תחביב הצילום שלי. לא צילמתי מספיק תמונות של וושינגטון וסנט ג'ורג' כפי שיכולתי לצלם לו המצלמה הייתה איתי כשהגעתי לראשונה. זהו אזור ייחודי להפליא שנראה כאילו נוצר לנופים עירוניים וטבעיים. גרתי אז עם חברי אהרון וספגתי נזקי שמש רבים.</p>
                <hr>
            </header>
            
            <section>
                <h2 id="July" data-key="dv_h2_july"> יולי</h2>
                <p data-key="dv_p2">באותו חודש קיבלתי את ה<a href="https://www.kenrockwell.com/nikon/d3.htm">ניקון D3</a> שלי ועדשת מאקרו <a href="https://www.kenrockwell.com/nikon/105af.htm">105ממ f/2.8 FX AF MICRO-NIKKOR</a>. הפוקוס האוטומטי בעדשה זו איטי מאוד בהשוואה לעדשות חדשות יותר, והיא גם רכה מאוד בצמצם פתוח. עם זאת, היא זולה מאוד ומצלמת פורטרטים טובים. רוב העבודות המוקדמות שלי עם עדשה זו רכות מדי כי עוד למדתי להכיר אותה וזה נראה בסדר על צג המצלמה.</p>
                
                <h3 id="Plushies" data-key="dv_h3_plushies"> ❏ בובות פרווה</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/basil_gondola_misha.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p3">בובת הבזיל (מאומורי (2020)) שלי מונחת בחיקו של דוב הצעצוע שלי, מישה. משני צדדיה שתי גונדולות, אחת שנעשתה על ידי חברתי ג'וליה משמאל, ואחרת שנקנתה מקומנדו-סטור ושייכת לחברי אהרון מימין. ניתן לראות את אומורי (מאומורי (2020)) בין רגליה של הגונדולה הימנית.</p>

                <h3 id="Gondola" data-key="dv_h3_gondola"> ❏ גונדולה</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/gondola_tv.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p4">גונדולה לבדו.</p>
                
                <h3 id="Cherries and Pie" data-key="dv_h3_cherries"> ❏ דובדבנים ופאי</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/cherries.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p5">אשת מכירות עוגות מדלת לדלת מהקהילה המורמונית הפונדמנטליסטית (FLDS) מכרה לאהרון ולי את עוגת הגבינה הזו בצורת פאי. אכלנו אותה עם דובדבנים במרפסת האחורית. היא הייתה קרמית ומתוקה, די קלילה, וטבולה בקרמל. היא היוותה זיווג טוב לדובדבנים.</p>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Oppie Trip" data-key="dv_h2_oppie"> טיול אופי</h2>
                <p data-key="dv_p6">הלכתי לראות את 'אופנהיימר' עם חבריי אהרון, ג'וש ובאר. זה היה סרט מגניב. צילמתי את התמונה הזו בדרכנו חזרה לטסלה של ג'וש אחרי הסרט.</p>
                
                <h3 id="Wheel" data-key="dv_h3_wheel"> ❏ גלגל ענק</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/wheel.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p7">שמעתי שבגלגל יש טלוויזיות בתוך הקרונות ושהוא גרוע. אבל הוא נראה די מגניב מכאן למטה.</p>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Honey Salt" data-key="dv_h2_honey"> קפיצה להאני סולט</h2>
                <p data-key="dv_p8">עשיתי טעות בתיאום עזיבתנו, שלי ושל אהרון, מסנט ג'ורג' לווגאס כדי לאסוף את חברנו דוד ממקארן. שבוע לא נכון! הלכנו ל'האני סולט', מסעדה בסדר, ופגשנו אנשים מגניבים. בחורה גותית למראה בחניון וזוג מהודר מיוטה, אם אני זוכר נכון, שישב לידנו במסעדה.</p>
            
                <h3 id="Goth" data-key="dv_h3_goth"> ❏ נערה גותית</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/goth.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p9">הלוואי שהייתי לוקח את האינסטגרם שלך או משהו! תודה שהצטלמת בשבילי, גותית אקראית מווגאס!</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="David" data-key="dv_h2_david"> האיסוף של דוד</h2>
                <p data-key="dv_p10">חזרנו לווגאס קצת יותר מאוחר כדי לאסוף את דוד.</p>
            
                <h3 id="Burger" data-key="dv_h3_burger"> ❏ המבורגר מבולגן</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/burger.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p11">זה היה טעים אבל בלתי אפשרי לאכילה! המבורגר טיפש שמתפרק. הלחמנייה הייתה טעימה אבל קשיחה מדי ביחס לתוכן שלה.</p>

                <h3 id="Scooter" data-key="dv_h3_scooter"> ❏ איש הקטנוע</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/scooter.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p12">עדר של כלי רכב עם מנועים מתחת ל-50 סמ"ק חלף על פני שלושתנו בסטריפ. קטנוע מגניב.</p>

                <h3 id="GoKart" data-key="dv_h3_gokart"> ❏ איש הגו-קארט</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/gokart.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p13">חבר נוסף בעדר של מנועים מתחת ל-50 סמ"ק.</p>

                <h3 id="Victor" data-key="dv_h3_victor"> ❏ ויקטור</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/vic.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p14">וואו... זה ויקטור מ-Fallout New Vegas... מעניין אם הוא זוכר אותי? 😳</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Last" data-key="dv_h2_last"> טיול אחרון לווגאס</h2>
                <p data-key="dv_p15">אהרון ואני נסענו לווגאס בפעם האחרונה לסוף שבוע. שנינו סבלנו מחום גבוה נוראי ובקושי יכולתי ללכת או להישאר ער. היו לי חלומות איומים. כדור אפל שפעם חלמתי שאני כלוא בו בילדותי שכב בזרועותיי, חלש וקטן, כוחו החונק נשחק. הוא קרא לי לעשות דברים בצורה עדינה ודוחקת, והזכיר לי ברכות את הדיוק המפתיע של כלי מסוים שהשתמשתי בו פעם. הרגשתי כל כך עצוב בשביל הכדור היקר שלי. אני אוהב את הכדור שלי. אני שמח שווגאס בנו אחד.</p>
            
                <h3 id="Sign" data-key="dv_h3_sign"> ❏ השלט הצפוני של וגאס</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/sign.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p16">זו עשויה להיות התמונה החדה ביותר שצילמתי בדרום-מערב אמריקה...</p>

                <h3 id="North" data-key="dv_h3_north"> ❏ הסטריפ הצפוני</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/north_strip.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p17">שלט מעניין!</p>

                <h3 id="Vegas" data-key="dv_h3_vegas"> ❏ הצד האפל של וגאס</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/vegas.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p18">ידעתם שיש חלקים בווגאס שאינם מכוסים בנורות לד וניאון? בלילה הם לא זוהרים. מפחיד!</p>

                <h3 id="Breakfast" data-key="dv_h3_breakfast"> ❏ ארוחת בוקר על הפנים</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/bad_breakfast.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p19">ארוחת בוקר נוראית. הומלצה לי על ידי אישה מבוגרת ומגניבה עם אורח חיים אלטרנטיבי. 5 דולר לפירות ישנים וכמעט בלי ביצה ושאר דברים. עדיין הייתי חולה! הייתי צריך ללכת למקום יותר משביע. אבל פגשתי חובב צילום אחר!</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Leaving" data-key="dv_h2_leaving"> חוזרים הביתה</h2>
                <p data-key="dv_p20">להתראות סנט ג'ורג'!</p>
            
                <h3 id="Plane" data-key="dv_h3_plane"> ❏ טורבינה בהרי פיין ואלי</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/plane.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p21">תמונה אחרונה בסנט ג'ורג'.</p>
            </section>

        ]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/dixie_and_vegas.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>מקלדת ניסיונית Sunshine</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/sunshine.html</link>
            <description><![CDATA[
            <header>
                <h1 id="title" data-key="sunshine_h1">מקלדת ניסיונית Sunshine</h1>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/sunshine.png" alt="All is in your hands." class="article-image">
                <p data-key="sunshine_p1">מקלדת מפוצלת, ארגונומית ובעלת פריסה טורית מדורגת, שפותחה כדי לאפשר שימוש נוח בכל היד באמצעות מקשים לכף היד ולשורש כף היד. בנוסף, עד ארבעה סולנואידים כי אני אוהבת רעשים חזקים (לא בתמונה).</p>
                <p data-key="sunshine_p2">אתם מוזמנים להשתמש בתוכן העניינים הזה כדי לדלג לחלקים שמעניינים אתכם!</p>
                <hr>
            </header>
            
            <section>
                <h2 id="TLDR" data-key="tldr_h2">תקציר, מונח מפואר ל-TL;DR.</h2>
                <p data-key="tldr_p1">באמצעות האסטרטגיות הכי חאפריות ובדרך הקלה ביותר, פיתחתי את המקלדת הטובה ביותר אי פעם. נכון, הטובה ביותר. עד שאכין את הגרסה השנייה, זאת אומרת. להלן הסבר מפורט מדי על כל מה שעשיתי ולמה עשיתי את זה. אל דאגה, יש תמונות.</p>
                
                <hr>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Intro" data-key="intro_h2">רקע</h2>
                <p data-key="intro_p1">תמיד התעניינתי במקלדות. כשהייתי בת שש, פירקתי בקפדנות את מכונת הכתיבה הלא מתפקדת של אמי, סמית'-קורונה SD 300, לרמה שלא ניתן היה לתקן או להרכיב מחדש. סליחה, אמא, רק רציתי לדעת איך זה עובד... כשגדלתי, למדתי בסופו של דבר על מקלדות מכניות מהאינטרנט, כמו כולנו. באופן בלתי נמנע, נתקלתי בסצנת התחביב וקניתי כמה ערכות להרכבה.</p>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/lily.png" alt="Okay maybe not UNUSABLE, but they're not convenient" class="article-image">
                <p data-key="intro_p2">ה-Lily58 הפכה למקלדת המפוצלת הראשונה שלי, ואהבתי אותה. אחרי שלמדתי על מעגלים חשמליים כדי להבין איך הרסתי הוספה של מקודד סיבובי, עברתי בסופו של דבר ל-Iris של Keeb.io בשביל כמות כפולה של מקודדים סיבוביים. למרות אהבתי המיידית למקלדות ארגונומיות, היו לי כמה בעיות עם אלה שהשתמשתי בהן. אמנם יש לי ידיים גדולות, אבל האצבעות שלי קצרות יחסית. השורה העליונה מבין ארבע השורות ברוב המקלדות המפוצלות הרגישה לי כמו בזבוז גדול של מקום; והזרתות שלי לא יכלו להגיע לשורה השנייה מלמעלה מבלי להזיז את כל היד, שלא לדבר על השורה השנייה מלמעלה בטורים החיצוניים ביותר.</p>
                <p data-key="intro_p3">זה אמר שהיו עשרים ושניים מקשים לא שמישים על ה-Lily, ועשרים על ה-Iris, אבל רק בגלל שחסרו לה שניים מהמקשים הלא שמישים האלה מלכתחילה. בנוסף, למרות שאהבתי את החוגות ב-Iris, התגעגעתי לארבעה מקשי אגודל כמו ב-Lily. —אלא שהמקש הרביעי לאגודל ב-Lily היה קצת לא נוח להגעה.— היה צריך למצוא דרך אחרת לסדר אותם. למרות שראיתי מקלדות כמו ה-Ergodox עם שורות מרובות של מקשי אגודל, לא אהבתי את הרעיון. זה נראה לא אלגנטי וקשה להגעה באותה מידה. נראה היה של-Kyria יש דרך טובה יותר להתמודד עם זה. יתרה מכך, הייתי צריכה איזשהו משענת לשורש כף היד כדי לשמור על הידיים ישרות בגלל גובה המקלדות. ראיתי כמה אנשים פותרים את זה עם דברים מוזרים מספוג זיכרון, ואחרים על ידי מעבר מ-Cherry MX ל-Kailh Choc ובלי מארז למעגל המודפס. היה לי רעיון אחר, עם זאת, שיאפשר לי להרים את הידיים בדיוק כמה שאני צריכה בשביל מתגי המקשים, מבלי לאבד את מרחק התנועה של 4 מ"מ שמציעים מתגי MX. ככל שהשתמשתי במקלדות, צפיתי באסטרטגיות של אחרים וקראתי הסברים על הרציונל העיצובי, התחלתי לחשוב איך תיראה מקלדת אידיאלית עבורי.</p>
                <hr>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Objectives" data-key="objectives_h2">מטרות ושיקולים</h2>
                <p data-key="objectives_p1">ככל שהתנסויותי עם מקלדות העמיקו והתרחבו ולמדתי מה אני אוהבת ומה לא, התחלתי לגבש כמה רעיונות לגבי מה שאני רוצה לשקול בעיצוב המקלדת שלי.</p>
                <h3 data-key="objectives_h3_theory">"התיאוריות" שלי על עיצוב.</h3>
                <h4 data-key="objectives_h4_phalanges">גלילי האצבעות הם לא החלק השימושי היחיד ביד.</h4>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/hand%20anatomy.png" alt="HIGHLY scientific diagram of the hand" class="article-image">
                <p data-key="objectives_p2">באנטומיה, השרירים בקצה עצמות המסרק בכף הרגל יוצרים נקודת ציון המכונה 'כרית' כף הרגל. ישנה נקודת ציון דומה בידיים בקצה עצמות המסרק בכף היד שאכנה כרית כף היד כי אני לא יודעת כלום על אנטומיה ואין לי מושג אם יש לזה שם רשמי. אם אתם יודעים איך קוראים לזה, בבקשה תגידו לי. באותה מידה, אכנה את נקודת הציון בתחתית כף היד המכילה את עצמות שורש כף היד כעקב. למרבה המזל, נראה שזו לפחות טרמינולוגיה מקובלת. אני מאמינה ששתי נקודות הציון הללו אינן מנוצלות מספיק בכל הנוגע למקלדות, במיוחד כאשר מיקום העקב עצמו חשוב מאוד להשגת שורש כף יד ישר כדי למנוע כאב. עם הפריסה המתאימה, ניתן להשתמש בהן כדי להעניק <i>לפחות</i> ארבעה מקשים נוספים.</p>
                <h4 data-key="objectives_h4_combos">מקלדות צריכות לסייע בגישה נוחה לצירופים.</h4>
                <p data-key="objectives_p3">זה אומר לעצב כדי לאפשר לעצמי להימנע מצירופים המערבים את הזרתות ולאפשר צירופים מבלי להזיז את הידיים. הדרך הטובה ביותר שאני יכולה להסביר זאת היא לשבור את הרצף בסיפור ולהסביר זאת באמצעות המוצר המוגמר. מקשי הקיצור ב-Sunshine מסודרים בצורה מאוד ספציפית. זה בגלל שלפעמים צריך ללחוץ, נגיד, <kbd>CTRL</kbd> + <kbd>ALT</kbd> + <kbd>Z</kbd>. בפריסות אחרות, ייתכן שתשתמשו בזרת שלכם עבור <kbd>CTRL</kbd>, בקמיצה עבור <kbd>Z</kbd> ובאגודל עבור <kbd>ALT</kbd>. ב-Sunshine, אתם פשוט שמים את האגודל בין <kbd>CTRL</kbd> ל-<kbd>ALT</kbd> ולוחצים על שניהם בבת אחת. היד שלכם לא צריכה לזוז והזרת יכולה להקיש על <kbd>Z</kbd>. עבור הקיצורים הנפוצים מאוד הכוללים <kbd>CTRL</kbd> + <kbd>SHIFT</kbd>, מקש העקב דואג לכך.</p>
                <p data-key="objectives_p4">כך, יצרתי רשימה ארוכה של תכונות שרציתי, שילוב של רעיונות אהובים והתאמות לעצמי. אלו היו עכשיו המטרות שלי לעיצוב:</p>
                <ul>
                    <li data-key="objectives_li1">יותר מקשי אגודל. אלה מושלמים למקשים המשמשים לעתים קרובות לבד או בשילוב עם אחרים כמו <kbd>SPACE</kbd> <kbd>CTRL</kbd> <kbd>ALT</kbd> או <kbd>GUI</kbd>.</li>
                    <li data-key="objectives_li2">משענת לשורש כף היד שמשמשת גם כקלט.</li>
                    <li data-key="objectives_li3">מקש שמנצל את ה'כרית' החיצונית של היד בעצמות המסרק הרביעית והחמישית.</li>
                    <li data-key="objectives_li4">מפוצלת, ברור.</li>
                    <li data-key="objectives_li5">פריסה טורית מדורגת שמתאימה לידיים שלי, דירוג גבוה במיוחד בזרתות.</li>
                    <li data-key="objectives_li6">מראה ייחודי שבולט מבין אינספור פרויקטים דומים.</li>
                    <li data-key="objectives_li7">משקל קפיץ נמוך כדי שאוכל לנסות קצרנות. (לזה יהיו מלכודות מעניינות).</li>
                </ul>
                <hr>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Design" data-key="design_h2">יצירת המקלדת המושלמת, בדרך הקלה</h2>
                <p data-key="design_p1">העיצוב החל באופן רשמי בסביבות ה-11 במרץ 2022 לאחר שחזרתי לארצות הברית מטיול ארוך באירלנד. למרות שהתנסיתי עם עורך פריסות מקלדת לאורך כל הטיול ולפני כן, סוף סוף הגעתי לעיצוב שאהבתי (ששאל בכבדות מה-Kyria של SplitKB שהוזכרה קודם). הוא נפטר מכמה מהמקשים שנראו פחות נגישים מה-Kyria, והגדיל את הדירוג בטורים החיצוניים ביותר. הוספתי מקשים לחלקי היד שלדעתי הגיע להם, וזהו.</p>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/type-22.png" alt="First design." class="article-image">
                <p data-key="design_p2">אני חושבת שזאת נראית הכי טוב, אבל הכי פחות שמישה. כפות הידיים שלי ארוכות מדי. שימו לב למקשי ה-1.25U בטורי הזרת החיצוניים ביותר. זה אמור לשמור על מראה נחמד.</p>
                
                <section>
                    <h3 id="CAD" data-key="cad_h3">עיצוב בעזרת קרטון</h3>
                    <p data-key="cad_p1">כדי ליצור אבות טיפוס מהירים לעיצובים שלי, החלטתי לשים את הפריסה על קרטון. השתמשתי במחולל הפלטות של Keeb.io כדי ליצור קובץ SVG שיכולתי להדפיס כתבנית נייר.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%20assisted%20design.png" alt="Synthesis of Computer Aided and Cardboard Aided Design, CACAD" class="article-image gs">
                    <p data-key="cad_p2">לאחר מכן הייתי לוקחת את התבנית ומדביקה אותה לקרטון וחותכת מכל אחת מארבע הפינות פנימה, תומכת בצד התחתון של החתך באמצעות גלגל של סרט אריזה. זה בשום אופן לא מספיק טוב לבנייה קבועה בחיווט ידני, אבל זה עובד מספיק כדי לבדוק את הפריסה.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%20assisted%20design%20mas.png" alt="Cutting this sucked there were tons of tiny squares" class="article-image gs"> 
                    <p data-key="cad_p3">לאחר שנחתכו עשרים ושניים ריבועים קטנים, יכולתי להניח את המקשים. כאן הבנתי שמקש ה-<kbd>BALL</kbd> לא יכול להיות בגודל כל כך מוזר, ושאצטרך להסתפק במקש בגודל 2.75u. זה היה לטובה, כי זה איפשר לי להכניס את מקש האגודל הרביעי.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%203.png" alt="Cardboard sounds pretty good when you type on it, just saying." class="article-image gs"> 
                    <p data-key="cad_p4">אבל כן, כל העבודה הזאת רק כדי לגלות שזה לא היה ממש כל כך נוח. יכולתי פשוט למדוד את היד שלי... לא נורא, זה היה רק קרטון וכמה דקות.</p>
                </section>

                <section>
                    <h3 id="FinalFinalFinalV26FinalRealFinal-2" data-key="final_h3">סיום העיצוב, או למה יש לי מאות ריבועי קרטון בגודל 13.97 מ"מ.</h3>
                    <p data-key="final_p1">בקיצור, עברתי הרבה איטרציות שונות על קרטון. הכי חשוב לציין שניסיתי להזיז את פס ה-<kbd>HEEL</kbd> בהתאמות קטנות מאוד ואז לחתוך לוחות חדשים בכל פעם. הייתי מדפיסה אותם, גוזרת אותם, ומביאה אותם לאמא שלי לבדוק אם זה נוח בכל פעם. זה התחיל להצטבר בכמות הזמן שזה לקח. העיצוב שבתמונה כאן מראה את הניסיון המקורי לשיטה ללחיצה על <kbd>CTRL</kbd> ו-<kbd>ALT</kbd> בו זמנית.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/type-22%20(3).png" alt="Moved the bar further" class="article-image"> 
                    <p data-key="final_p2">למרבה המזל, הבנתי שאני יכולה פשוט לחתוך את הפס ולהזיז אותו למקום שנוח לי ואז למדוד עם הקליפרים שלי איפה הוא בסוף.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%20%204.png" alt="" class="article-image gs"> 
                    <p data-key="final_p3">בסופו של דבר, הייתי מרוצה מהעיצוב וממיקום אשכול האגודל ופס ה-<kbd>HEEL</kbd>.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/very%20last.png" alt="" class="article-image">   
                    <p data-key="final_p4">המשכתי וייצאתי קובץ dxf ממחולל הפלטות של keeb.io וייבאתי אותו ל-fusion, ואז חתכתי אותו במכונת הכרסום שלי. בקרטון.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%205.png" alt="" class="article-image gs"> 
                    <p data-key="final_p5">ניסיתי להשאיר שכבה דקיקה, מכיוון שלא היה לי משטח עבודה מתחת ובחור הראשון כרסמתי בטעות לתוך המיטה. מה שאמר לחתוך עוד ריבועים ביד. הייתי מרוצה מזה, והמשכתי לחתוך שתי פלטות מפוליקרבונט, ואז הגיע עיצוב המעגל המודפס.</p>
                </section>

                <section>
                    <h3 id="PCB" data-key="pcb_h3">הרפתקאות בעיצוב מעגלים מודפסים.</h3>
                    <p data-key="pcb_p1">לפני ה-Sunshine, עיצבתי רק מעגל מודפס אחד אי פעם. למרות שהיה לי פס של כמה RP2040, רציתי את היכולת להשתמש ב-QMK כי היה לי ניסיון עם זה ובאותו זמן לא הייתה תמיכה ב-2040. במקום זאת השתמשתי ב-Elite-C כי רציתי את ה-ATMega32u4, ואלה כרגע או יקרים בטירוף או אזלו מהמלאי בכל מקום. לאחר שצפיתי בסרטון משכנע מאוד של Mitxela על מוליכים מעוקלים, החלטתי לנטוש את ברירות המחדל של 45 מעלות ב-KiCad. המעגלים המודפסים, בניגוד לרוב המקלדות המפוצלות המעוצבות היטב, אינם הפיכים כי רציתי מראה מסוים בחזית ובגב. הנה כמה תמונות שנבחרו בקפידה שגורמות למעגלים שלי להיראות ממש טוב ומעט מחוץ לפוקוס. בצבע מלא, מה שהורס את הנושא שלי לדף זה.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb0.png" alt="ALL IS IN YOUR HANDS. Get it? Literally in your hands..." class="article-image"> 
                    <p data-key="pcb_p2">באמת יותר כמו מתחת לידיים שלכם.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb4.png" alt="" class="article-image"> 
                    <p data-key="pcb_p3">המקום שבו כל הרכיבים הגדולים הולכים, ה-Elite-C, מעגל הסולנואיד, שקעי TRRS וכפתור האיפוס.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb2.png" alt="" class="article-image"> 
                    <p data-key="pcb_p4">טיפ למקצוענים: מדבקת המשי הזאת פוטרת את העיצוב שלי מכל החסרונות.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb3.png" alt="" class="article-image">
                    <p data-key="pcb_p5">צד שמאל אחורי.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb5.png" alt="" class="article-image">  
                    <p data-key="pcb_p6">אני ממש אוהבת איך שיצאה מטריצת המקשים.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb6.png" alt="" class="article-image"> 
                    <p data-key="pcb_p7">פרצוף ידידותי שיארח לי חברה בזמן ההלחמה.</p>
                    <p data-key="pcb_p8">אני לא אפרסם את קבצי המעגל המודפס עצמם, לא עד הגרסה השנייה. אני מאוד גאה אבל בו זמנית חסרת ביטחון. מקווה שאהבתם את התמונות.</p>
                    <hr>
                </section>

                <section>
                    <h3 id="Keymap" data-key="keymap_h3">מיפוי המקשים שלי, והתאמות אישיות אחרות</h3>
                    <p data-key="keymap_p1">אדלג על הפרטים לגבי ההרכבה, הם משעממים, זה היה קל. (מלבד שימון מפרך של מתגים וקפיצים...) לאחר שהורכבה והונחה על שולחני, ה-Sunshine הייתה כל מה שיכולתי לקוות לו. הגדרתי את VIAL וצרבתי את ה-Elite-Cs עם מיפוי המקשים שלי. מיפוי המקשים שלי די פשוט, באמת קל יותר להראות אותו מאשר לדבר עליו. Colemak-DH וכמה שכבות, שום דבר מטורף. ההערות החשובות ביותר הן שהרגשתי בנוח להשאיר קודי מקשים המיועדים למקלדות של נורמזים כמו <kbd>=+</kbd> במקום להפריד אותם בגלל כמה שקל היה להוסיף <kbd>SHIFT</kbd> לכל צירוף. ההתאמה האישית העיקרית שאני רוצה לדבר עליה היא משקל הקפיץ. המקשים האלפאנומריים שלי הם כולם 25 גרם, שזה קל מאוד. מקשי 2U צריכים להיות כבדים יותר אבל אני דוחה את ההלחמה שלהם מחדש ומסתדרת. בגלל זה מקש הרווח שלי משתמש במקש 1U. פסי ה-<kbd>HEEL</kbd>, לעומת זאת, משתמשים בקפיצים כבדים להפליא של 650 גרם. זה הופך אותם לנוחים ביותר כמשענות לשורש כף היד, אך בו זמנית מאפשר ללחוץ עליהם בעת הצורך. התוצאות עשויות להשתנות, לא כל שורשי כף היד שוקלים אותו דבר. אם לא הייתי משתמשת בקפיצים כבדים הייתי הופכת דברים בקושחה כך ש-SHIFT יופעל כאשר הפסים כבר לא לחוצים. אה ואני אף פעם לא משתמשת במקש ה-alt השני הזה. אם יש לכם רעיונות מה לשים במקום, תכתבו לי בבקשה.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/keymap1.png" alt="Base Layer" class="article-image"> 
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/keymap2.png" alt="Symbol Layer" class="article-image"> 
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/keymap3.png" alt="Number Layer" class="article-image"> 
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/keymap4.png" alt="Function Layer" class="article-image"> 
                    <hr>
                </section>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Discoveries" data-key="discoveries_h2">הדברים שגיליתי בדרך</h2>
                <p data-key="discoveries_p1">בדיוק כפי שגיליתי אהבות וסלידות חדשות דרך התנסות ומחקר של מקלדות קודמות, השימוש ב-Sunshine הוביל אותי ללמוד דברים חדשים גם כן. אלה כוללים:</p>
                <ul>
                    <li data-key="discoveries_li1">מעבר בין כלי הצבעה לצד ימין של המקלדת יכול להקשות על צירופים.</li>
                    <li data-key="discoveries_li2">הזרתות שלי עדיין מתקשות להגיע לשורה הגבוהה ביותר ולטורים החיצוניים ביותר. (אם כי לא קשה באותה מידה).</li>
                    <li data-key="discoveries_li3">אני מתגעגעת לנוחות של מקודדים סיבוביים.</li>
                    <li data-key="discoveries_li4">נתקלתי במקלדת הזאת במקרה לגמרי. יש לה מקש לכרית האגודל, יכול להיות קלט ממש מגניב להוסיף ל-Sunshine הבאה. ידרוש עיצוב מחדש גדול של העיצוב הכולל אבל זה יכול להיעשות.</li>
                    <li data-key="discoveries_li5">מקש ה-<kbd>BALL</kbd> צריך להיות גבוה יותר כדי להגיע לעצמות המסרק הרביעית והחמישית.</li>
                </ul>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%206.png" alt="Kind of tempted to do this with hot glue..." class="article-image gs"> 
                <p data-key="discoveries_p2">הניסיון שלי במהלך יצירת אב הטיפוס מקרטון לתקן את בעיית הגובה. אלגנטיות ללא דופי, כמובן.</p>
                <hr>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Plans" data-key="plans_h2">התוכניות שלי לגרסה הבאה.</h2>
                <h3 data-key="plans_h3_layout">פריסה מותאמת וממוטבת</h3>
                <p data-key="plans_p1">אני חושבת שאצטרך להתאים את הדירוגים שוב וללכת על משהו הרבה יותר דרסטי. אני עשויה גם לחקור פישוק. למרות שזה עשוי לדרוש סיבוב שני שלם של יצירת אבות טיפוס מקרטון, יש לי שיטה אחרת שאני להוטה לנסות. תשמעו על זה בפעם הבאה. למרות שהפריסה דמוית ה-Kyria משרתת אותי היטב, אני חושבת שאני רוצה יותר דירוג.</p>
                <h3 data-key="plans_h3_features">זחילת פיצ'רים</h3>
                <p data-key="plans_p2">אני רוצה להוסיף מקודדים סיבוביים לבנייה הבאה, לפחות אחד. הם הופכים את ההשהיה והניגון של מדיה לנוחים במיוחד והתאמת עוצמת הקול מתקבלת בברכה רבה גם כן. עם זאת, יש עוד נוחות שאפשר להשיג. ראשית, אני אוהבת את Guilty Gear, ולפעמים אני באמת משחקת Strive במקום להקשיב לאלבומים תוך כדי עשיית דברים אחרים. אני חושבת שמתג 8 כיוונים קטן יכול להיות ממש נחמד להוסיף אם הוא יכול להתאים יפה. אני בספק אם הוא יחליף את מקל הלחימה שלי, אבל זה עדיין יהיה ממש מתוק. חוץ מזה, אני צריכה מכשיר הצבעה כלשהו, שמתג 8 כיוונים לא מתאים לו. סידור דמוי Oddball יהיה ממש נחמד.</p>
                <h3 data-key="plans_h3_production">עיצוב מוכן לייצור, בעל מראה מקצועי</h3>
                <p data-key="plans_p3">אני רוצה להיות מסוגלת לשחרר תוכניות לגרסה השנייה המותקנת באטם במארז (אולי אפילו למכור אותה 🤫), אני חושבת שגרסה חדשה תרוויח מכך שלפסי ה-<kbd>HEEL</kbd> יהיה מעגל מודפס נפרד, מכיוון שיש שטח מבוזבז עצום על המעגל המודפס כפי שהוא עומד. יתרה מכך, אני רוצה להשתמש ב-RP2040 על הלוח במקום להשתמש במשהו כמו ה-Elite-C. יש לזה יתרונות ברורים, העלות היא אחד מהם, אבל אני רוצה לעשות את זה כי זה פשוט יותר אלגנטי. אני גם רוצה למצוא דרך טובה יותר לטפל במוספטים ובקבלים עבור מעגל הסולנואיד. הם תופסים <i>המון</i> מקום. לבסוף, אני רוצה שיהיו לי יצירות אמנות חמודות על כל הלוח ומוליכים מנותבים טוב יותר. היו לי הרבה רעיונות מגניבים המבוססים על צמח הפוטוס שלי שמעולם לא יישמתי ואני רוצה לתת להם עוד ניסיון.</p>
                <hr>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Bye" data-key="bye_h2">עד הפעם הבאה!</h2>
                <p data-key="bye_p1">אני מקווה שנהניתם לשמוע על המקלדת שהכנתי. סליחה אם הכתיבה שלי קצת נוקשה או מגושמת. לא קראתי ספר מאז השנה שעברה. אם אתם רוצים ליצור איתי קשר, אני ב-github ב-pelmeniboiler, בדיסקורד ב-pelmeniboiler#8372, ברדיט ב-/u/pelmeniboiler ובטוויטר ב-@pelmeniboiler.</p>
            </section>
        ]]></description>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 10:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/sunshine.html</guid>
        </item>
</channel>
</rss>