<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
<channel>
    <title>Пельменибойлер</title>
    <link>https://pelmeniboiler.github.io/</link>
    <description>Классные вещи, которые мне нравятся.</description>
    <language>ru</language>
    <copyright>2021-2025 Wendy Zhulkovsky PIT License, Several Rights Reserved.</copyright>
    <ttl>60</ttl>
    <image>
        <url>https://pelmeniboiler.github.io/logo/shzh.svg</url>
        <title>Пельменибойлер</title>
        <link>https://pelmeniboiler.github.io/</link>
    </image>
    <generator>Pelmeniboiler RSS Builder</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Aug 2025 19:56:23 GMT</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://pelmeniboiler.github.io/rss/ru/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>Этот блог теперь поддерживает ваш язык</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/this-blog-now-supports-your-language.html</link>
            <description><![CDATA[
            <h1 id="title" data-key="lang_title">Этот блог теперь поддерживает ваш язык</h1>
            <p data-key="lang_p1">Ну, есть шанс, что нет.</p>
            <p data-key="lang_p2">На самом деле, поскольку этот блог намеренно не доступен на мандаринском, испанском, хинди или арабском, этот шанс довольно велик.</p>

            <h2 id="you-deliberately-left-out-my-language" data-key="lang_h2_you-deliberately-left-out-my-language">Вы намеренно исключили мой язык?</h2>
            <p data-key="lang_p3">Да.</p>
            <p data-key="lang_p4">Когда я добавила опцию локализации два месяца назад, я отдала приоритет тем языкам, которые:</p>
            <ol>
                <li data-key="lang_li1">Переводятся неоптимально с помощью до-ИИ алгоритмических сервисов перевода, особенно в отношении контента, наполненного жаргоном, как на моей странице.</li>
                <li data-key="lang_li2">Я достаточно хорошо знаю, чтобы иметь возможность проверять работу Gemini.</li>
                <li data-key="lang_li3">Привлекают меня эстетически и/или фонологически.</li>
            </ol>
            <p data-key="lang_p5">Если язык не соответствовал всем трем критериям, мне приходилось его пропускать.</p>
            <p data-key="lang_p6">Мандаринский — потрясающий, но я с ним совсем не знакома.</p>
            <p data-key="lang_p7">Испанский, вероятно, мой второй лучший язык, но я думаю, что Google Translate довольно хорошо с ним справляется. Кажется, он прилично переводит туда-сюда с английского.</p>
            <p data-key="lang_p8">Что касается пункта 3, я люблю звучание романских языков, но визуально они мне не очень нравятся. Когда слишком много слов оканчиваются на гласные, это создаёт ощущение чего-то неправильного, даже странного.</p>
            <p data-key="lang_p9">Это не значит, что я никогда не включу испанский или мандаринский, просто сейчас они не могут быть для меня в приоритете.</p>

            <h2 id="so-you-just-ask-ai-to-translate-the-pages-for-you" data-key="lang_h2_so-you-just-ask-ai-to-translate-the-pages-for-you">Так вы просто просите ИИ переводить страницы для вас?</h2>
            <p data-key="lang_p10">Да. ...и нет.</p>
            <p data-key="lang_p11">Хотя я думаю, что просьба к ИИ сделать это иногда дала бы лучшие результаты, чем Google Translate, и предоставление заранее подготовленного вывода все же является улучшением по сравнению с тратой вычислительных ресурсов, я нахожу, что ИИ тяготеет к некоторым вредным привычкам:</p>
            <ol>
                <li data-key="lang_li4">Структура сохраняется максимально без потерь.</li>
                <li data-key="lang_li5">Смысл теряется в угоду сохранения структуры.</li>
            </ol>
            <p data-key="lang_p12">Это самый неудачный вариант, сочетающий недостатки обоих подходов. Вы теряете смысл (особенно когда дело доходит до жаргона), но сохраняете исходный английский синтаксис и структуру.</p>
            <p data-key="lang_p13">Поэтому я попыталась применить некоторые стратегии, которые я придумала еще до появления ИИ.</p>
            <ol>
                <li data-key="lang_li6">Составить список любых жаргонных терминов, у которых, как я думаю, должна быть страница в Википедии. (Например, <a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Признаковое_письмо">Признаковое письмо</a>).</li>
                <li data-key="lang_li7">Найти соответствующий термин в каждом языке. Если в Википедии его нет, я пытаюсь искать на форумах, чтобы найти носителей языка, обсуждающих ту же концепцию.</li>
                <li data-key="lang_li8">Показать Gemini английскую часть находящегося в разработке файла локализации и жаргонные термины на их соответствующих языках, затем попросить его «избегать „переводянки“», «локализовать, а не переводить». Попросить отформатировать это так, чтобы оно вписалось в существующий json.</li>
                <li data-key="lang_li9">Предварительно просмотреть json в моем блоге с помощью fiveserver, проверить, что жаргон правильный и что нет вопиющих ошибок, мешающих пониманию. Исправлять строки в каждом конкретном случае.</li>
                <li data-key="lang_li10">Подать новый полный json другому Gemini, попросить его найти ошибки, которые мешают пониманию или звучат неловко и, следовательно, затрудняют чтение, попросить объяснений и снова исправить вопиющие части (особенно если он хочет изменить жаргон).</li>
            </ol>
            <p data-key="lang_p14">Кажется, это называется <abbr title="Постредактирование машинного перевода">MTPE</abbr>.</p>
            <p data-key="lang_p15">В 99% случаев Gemini переводит лучше меня. Я не смогла бы сделать это без него, но ему нужна большая помощь в процессе. Мне кажется, что его переводы все еще очень 1:1, но у него есть словарный запас, которого у меня нет, и я думаю, он позволяет предлагать контент, который достаточно корректен, чтобы его можно было понять, в отличие от автоматического Google Translate, поставляемого с браузерами на основе Chromium.</p>
            <p data-key="lang_p16">Насколько я могу судить, переводы кажутся несколько неловкими на каждом языке, но мой английский тоже неловок, так что, возможно, он просто действительно уловил мой стиль.</p>
            <p data-key="lang_p17">Если вы можете читать на любом из языков, которые я решила попытаться предложить, пожалуйста, дайте мне знать, как я могу улучшить переводы.</p>

            <h2 id="does-gemini-do-the-graflect-transliterations-too" data-key="lang_h2_does-gemini-do-the-graflect-transliterations-too">Gemini делает и транслитерацию Graflect?</h2>
            <p data-key="lang_p18">Да. (опять же, с оговорками)</p>
            <p data-key="lang_p19">Gemini очень быстро осваивает <a href="https://pelmeniboiler.github.io/blog/graflect.html">Graflect</a>, но у него есть несколько причуд.</p>
            <p data-key="lang_p20">Например, Gemini любит писать с британским акцентом. Серьезно. Неротическое произношение (r не произносится на конце слога), гласные в конце слов вместо «R». Краткое [ɪ] вместо долгого [iː].</p>
            <p data-key="lang_p21">Это было чрезвычайно последовательно на протяжении всего времени, когда я заставляла Gemini использовать Graflect.</p>
            <p data-key="lang_p22">Я бы предположила, что это произошло в результате проблемы с моей таблицей <abbr title="Международный фонетический алфавит">МФА</abbr>, но, честно говоря, на данном этапе я просто верю, что он теперь так говорит.</p>
            <p data-key="lang_p23">Он также любит использовать определенные глифы из других искусственных письменностей, что очень мило, так как он часто протаскивает одни и те же, чтобы заменить одни и те же настоящие глифы Graflect. Сначала я понятия не имела, почему это вообще происходит, и считала, что это какая-то проблема с моей стороны.</p>
            <p data-key="lang_p24">Мой друг Аарон написал скрипт, который я теперь использую в своем <abbr title="Visual Studio Code">VSCode</abbr>, чтобы отлавливать их, а затем ныть об этом Gemini. Пока что никакая инженерия промптов не смогла заставить Gemini прекратить включать в свои выводы глифы, не относящиеся к Graflect, кроме как просто вставить оповещение о проблеме и дать ему шанс попробовать еще раз.</p>
            <p data-key="lang_p25">Чтобы заставить Gemini писать с моим акцентом, мне пришлось сначала транслитерировать несколько файлов локализации (а для этого у меня есть несколько инструментов, чтобы делать это быстро), но как только у него появилась основа для работы, он действительно отлично справился с избавлением от британского акцента! Молодец, Gemini!</p>
            <p data-key="lang_p26">Каждый пост в блоге, за исключением поста о <abbr title="Международный фонетический алфавит">МФА</abbr> Graflect, должен быть на 80%-99% от Gemini, прямо из коробки. Я удивлена, что он смог так много вывести из того немногого, что я предоставила. Если вам интересно, попробуйте найти какие-нибудь странности, которых нет в моём собственном произношении. Не думаю, что у вас получится!</p>
            <p data-key="lang_p27">Было что-то действительно крутое в том, чтобы заставить Gemini звучать как янки из Коннектикута, и я рада, что попробовала это, вместо того чтобы просто переписывать все вручную. Если вы хотите попробовать это сами, нацельтесь примерно на 800-1200 слов образцового текста. Я думаю, этого Gemini достаточно, чтобы уловить достаточно n-грамм для вывода вашего акцента.</p>

            <h2 id="should-everyone-do-this" data-key="lang_h2_should-everyone-do-this">Стоит ли всем это делать?</h2>
            <p data-key="lang_p28">Э-э, может быть?</p>
            <p data-key="lang_p29">Совершенно очевидно, почему личные блоги обычно одноязычны, даже большинство веб-сайтов. Раньше перевод чего-либо с нюансами отнимал очень много времени, и большинство все равно умеет читать по-английски. Затем, с помощью Google Translate, вы можете как бы уловить суть всего, что не на глобальной лингва-франка, так что опять же, много работы впустую.</p>
            <p data-key="lang_p30">Я думаю, мой веб-сайт является довольно ясным указанием на то, что порог вхождения в это дело стал смехотворно низким, но я буду очень удивлена, если через год наши браузеры не смогут делать это в реальном времени и самостоятельно. Они могут даже перефразировать вещи так, как вы предпочитаете. Скажу так, с <abbr title="Большие языковые модели">LLM</abbr> перевод вашей страницы практически не требует усилий, и вы можете тонко настраивать вещи так, как это было невозможно раньше, это действительно круто попробовать.</p>

            <h2 id="tldr" data-key="lang_h2_tldr">Короче</h2>
            
            <p data-key="lang_p31">Я хотела иметь на своем веб-сайте языковые опции, которые сохраняли бы жаргон и передавали больше моего голоса (в случае с Graflect, фонологически). Заслуга принадлежит Google и другим.</p>
            
            
            <h2 id="postface-commentary" data-key="lang_h2_postface-commentary">Послесловие</h2>
            <p data-key="lang_p32">Я нахожу, что с Graflect есть некоторые трудности, например, я говорю «» в предложении «».</p>
            <p data-key="lang_p33">Звук «A в Accent» не протяжный, поэтому он не звучит как британский акцент, на самом деле он звучит нормально, потому что он короткий.</p>
            <p data-key="lang_p34">Если я говорю can само по себе или в определенных контекстах, например, отвечая «I can.» кому-то, A становится .</p>
            <p data-key="lang_p35">Так что я не думаю, что это идеальное представление того, как я бы говорила, но это более близкое приближение, чем может дать простая латиница.</p>
        ]]></description>
            <pubDate>Tue, 12 Aug 2025 21:12:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/this-blog-now-supports-your-language.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Этот блог теперь поддерживает RSS</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/this-blog-now-supports-rss.html</link>
            <description><![CDATA[<h1 id="title" data-key="tbns_title">Этот блог теперь поддерживает RSS</h1>
            <section>
                <h2 id="reorganizing-some-stuff" data-key="tbns_h2_reorganizing-some-stuff">Радикальная Сортировка Старого</h2>
                <p data-key="tbns_p1">Если ты был знаком с моим сайтом раньше, то мог заметить, что я переделала свои «папку с фото» и «папку с проектами». Раньше у них были разные темы, и выглядели они совершенно по-разному — в зависимости от того, на каком этапе жизни я узнала о div'ах и других важных элементах HTML.&nbsp;</p>
                <p data-key="tbns_p2">Теперь оба жанра используют стандартный дизайн статей, который я разработала 2 года назад, и отсортированы в общем каталоге блога. Хотя я думаю, что такой подход немного отходит от идеи иметь разные «папки» с организованным по жанрам контентом, я считаю, что&nbsp;</p>
                <p data-key="tbns_p3"><ol><li> В конечном итоге они оформлены как статьи в блоге и должны рассматриваться именно так.</li><li> Этот метод гораздо лучше масштабируется.&nbsp;</li></ol></p>
                <p data-key="tbns_p4">Смело сортируй их по категориям. Функцию поиска я добавлю, когда постов станет достаточно, чтобы в ней появилась необходимость.&nbsp;</p>
            </section>
            <section>
                <h2 id="replacing-substack" data-key="tbns_h2_replacing-substack">Решительно Сносим Substack</h2>
                <p data-key="tbns_p5">В последнее время я вижу, как многие <abbr title="Да, я использую это слово. Ты бы предпочел 'люди-из-сети'?">сетизены</abbr>&nbsp;выбирают <a href="https://substack.com/">Substack</a>&nbsp;в качестве основного инструмента для создания блогов и рассылок. Мне нравится Substack! Это хорошая платформа. Я с удовольствием ей пользуюсь, и хотя это в основном из-за доступного контента, не буду притворяться, что нашла бы и половину блогов, которые читаю, если бы они не использовали Substack.</p>
                <h3 id="what-i-like-about-substack" data-key="tbns_h3_what-i-like-about-substack">Что мне нравится в Substack:</h3>
                <p data-key="tbns_p6"><ul><li> Принципиальный отказ от «цензуры экстремистского контента».</li><li> Огромный выбор публикаций, он захватил множество разных рынков.</li><li> Бесплатное использование с честной бизнес-моделью для тех, кто хочет зарабатывать.</li><li> Очень легко переводить деньги авторам.</li><li> Поддержка LaTeX.</li><li> Поддержка Datawrapper.</li></ul></p>
                <h3 id="what-i-dislike-about-substack" data-key="tbns_h3_what-i-dislike-about-substack">Что меня бесит в Substack:</h3>
                <p data-key="tbns_p7"><ul><li> Дизайн, ориентированный на почту.</li><li> Мой почтовый ящик теперь забит письмами от Substack.</li><li> Я не хочу знать имейлы людей, которые читают мой блог.</li><li> Я не хочу давать свой имейл людям, чьи рассылки я читаю.</li><li> Нет кастомного CSS.</li></ul></p>
                <h3 id="#what-i-want" data-key="tbns_h3_what-i-want">Вещи, которых в Substack очевидно никогда не будет, но которые я хочу:</h3>
                <p data-key="tbns_p7.5"><div><ul><li> Поддержка Chart.js.</li><li> Интерактивные демки.</li></ul><aside>Это вообще не намёки на будущее, нет.</aside><br></div>Я думаю, для большинства людей Substack — это именно то, что они ищут, когда речь заходит о публичных длинных текстах. Для тех, чей почтовый ящик слишком священен, чтобы его осквернять, или кто особенно придирчив к CSS, <a href="https://wordpress.com/">WordPress</a>, вероятно, будет правильной альтернативой. Что до меня, я не выбрала ни то, ни другое. Я поняла, что учиться и мучиться, создавая свой собственный сайт, — это очень весело, особенно когда ИИ держит тебя за ручку, потому что я феноменально тугодумная и нуждаюсь в персональных уроках от существа с нечеловеческим терпением.</p>
            </section>
            <section>
                <h2 id="resolving-a-significant-snag" data-key="tbns_h2_resolving-a-significant-snag">Реально Спасительное Средство</h2>
                <p data-key="tbns_p8">Итак, я отказываюсь использовать решения, завязанные на почте, вроде новостных рассылок, потому что от одной этой идеи меня тошнит, но я также ненавижу мысль о том, что людям придётся вручную проверять мой блог. Есть только одно решение, не так ли?</p>
                <p data-key="tbns_p9">Я вспомнила о концепции RSS из детства. Маленький оранжевый квадратик, который когда-то был на каждой веб-странице в интернете, верно? На этом мои знания заканчивались. Я даже не знала, что Flipboard, любимое приложение моего отца на его iPad, — это RSS-ридер. Узнать об этом оказалось не так-то просто. Если ввести RSS в поисковике, вылезает одноименный сайт, который, кажется, посвящен подкастам. Существует тонна сервисов для автоматической генерации RSS-лент и оформления подписок, которым Google отдает предпочтение перед полезной информацией.</p>
                <p data-key="tbns_p10">Сначала мне было неясно, что для создания RSS-ленты мне нужен всего лишь один XML-файл, но в итоге я установила расширение для VScode, чтобы собирать ленту из HTML-файлов в папке моего блога и их локализаций.&nbsp;&nbsp;</p>
                <p data-key="tbns_p11">Это именно то решение, которое идеально мне подходит. Подписчик сам решает, будет ли он видеть мой контент и как. Если он хочет получать его на почту — это его выбор, и я в этом не участвую. Идеально!</p>
                <p data-key="tbns_p12">Теперь всё, что мне нужно сделать, — это предложить свою <abbr title="Доступно на 4 языках и в 2 орфографиях английского. Кликни на иконку спутника в меню блога на главной странице.">RSS-ленту</abbr> и... подождите... а как вообще читать RSS?</p>
            </section>
            <section>
                <h2 id="rapacious-subscription-services" data-key="tbns_h2_rapacious-subscription-services">Разбойничьи Сервисы-Сосалки</h2>
                <p data-key="tbns_p13">Если ты ещё не пользуешься RSS, но хочешь начать, хочу сообщить, что это абсолютно бесплатно. Если у тебя Android, используй <a href="https://f-droid.org/en/packages/com.nononsenseapps.feeder/">Feeder</a>. Если у тебя iOS, уверена, тоже есть варианты, но я за них поручиться не могу. Если ты хочешь синхронизировать прочитанное, тебе может понадобиться собственный сервер. Существует множество сервисов, которые предлагают очень специфические функции, которые тебе, <i>возможно</i>, и не нужны, но для определённых пользователей они бесценны. Мне нравится, что они есть, но не нравится, что при поиске в Google они вылезают раньше, чем правильное решение для твоего случая.</p>

                <p data-key="tbns_p15"><aside>Возможно, тебе понадобится синхронизация истории прочтения или сервисы, которые могут вытаскивать контент с сайтов с неполными RSS-лентами. Если так, ты их очень легко найдёшь.&nbsp;</aside></p>
            </section>
        ]]></description>
            <pubDate>Sat, 28 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/this-blog-now-supports-rss.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Введение в Graflect и инструмент для транслитерации</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/graflect.html</link>
            <description><![CDATA[
            <header>
                <h1 id="title" data-key="guide_h1">Введение в Graflect и инструмент для транслитерации</h1>
                <p id="intro" data-key="guide_p1"><a href="https://maycxc.github.io/prop.html">Графлект</a> — это фонетическая орфография, представленная на личном веб-сайте Аарона Патерсона, MayCXC. Её символы тонко отражают фонетические черты звуков, что позволяет передавать широкий спектр акцентов английского и даже других языков. Орфография включена в <a href="https://www.kreativekorp.com/ucsur/">Under-ConScript Unicode Registry (<abbr title="Under-ConScript Unicode Registry">UCSUR</abbr>)</a>, а поддержка шрифтов доступна от таких создателей, как Ребекка Г. Беттанкур из Kreative Korp в шрифте <a href="https://www.kreativekorp.com/software/fonts/fairfax/">FairfaxHD</a> (используемом на этой странице) и в шрифте <a href="https://fontstruct.com/fontstructions/show/1961216/gs-unicode-2-0-plane-0">GS Unicode 2.0 от greenstar97</a>. <del datetime="2025-07-06T01:43:00EDT">На сегодняшний день не существует общедоступного руководства, сопоставляющего Graflect с <abbr title="International Phonetic Alphabet">Международным фонетическим алфавитом (МФА)</abbr>.</del> <ins><a href="https://github.com/MayCXC/maycxc.github.io/commit/a57aebf6957afdf1056169bd5493dea04f49e0e2">Было опубликовано официальное руководство по сопоставлению Graflect и МФА</a>.</ins> Моя таблица служит первым ресурсом для этой цели, но считайте её устаревшей и, пожалуйста, обращайтесь к официальной.</p>
            </header>
            <section>
                <p data-key="graflect_example_p">Вот пример абзаца, написанного на Графлекте. Надеюсь, мой голос передан верно.</p>
                <aside> , . . , , , , , , . <br>  .    ,    : <br> " ,    " <br> " "</aside>
            </section>
            <hr>
            <section id="slug">
                <h2 data-key="slug_section_title">SLUG: Романизация для Graflect</h2>
                <p data-key="slug_section_p1">Чтобы упростить набор и обсуждение Graflect в системах без поддержки соответствующих шрифтов, в этом руководстве предлагается <b>SLUG</b>: <b>S</b>tandardized <b>L</b>atin <b>U</b>nderstudies for <b>G</b>raflect. Цель состоит в том, чтобы обеспечить истинное взаимно-однозначное соответствие между символами Graflect и легко набираемыми символами. В этой версии используются обычные буквы, диграфы и несколько символов с диакритическими знаками, доступными на большинстве клавиатур.</p>
                <aside>wxns yü bīkxm fxmilyr with græflekt, yü wil faind it pásibl tü hīr mai æksent in mai raiting. ai wxz bōrn in nü yōrk tü izrēlī änd rxšin p4ints. mai fämxlī spīks 4xbik, jrmin, ingliš, hībrü, rxšin, änd yidiš, änd ai grü xp in kxnetikit. ai xsüm dhis ál inflüensiz how ai spīk änd rait in græflekt. græflekt iz imenslī powrfl fōr raiting dhī æksents xv pīpl hü hæv spōkn ingliš dh4 hōl laivz, bxt its álsō ēbl tü rndr dhōs xv pīpl hü lrnd ingliš æz ē sekind längwj:<br> "fōrh īnstxnz, dīs īz khow mai īzrhelī fámīlī tōk án zī fōn"<br> "mai bábüšká tálks mōrr rrxsīyn"</aside>
            </section>
            <hr>
            <section>
                <h2 id="translit-tool" data-key="guide_h2_tool">Инструмент транслитерации</h2>
                <p data-key="guide_p_tool">В лаунчере программ (program.launcher) вы можете найти инструмент для транслитерации любого текста в Graflect. Изначально предполагалось, что инструмент будет работать, применяя набор правил замены графем на фонемы, но предугадать все возможные преобразования было бы абсурдно и бессмысленно. Поскольку у Graflect есть фонетические возможности, логично их использовать. Вот почему этот инструмент — в основном просто настраиваемая система словарей. Он поставляется с небольшим стандартным словарём, основанным на моём акценте, но когда инструмент встречает слово или звукосочетание с несколькими возможными произношениями (например, «ch» в «chase» и «loch»), он предложит вам выбрать правильный вариант. Сохраняя свой выбор, вы можете создать личный словарь, который точно отражает ваш собственный акцент. Используйте кнопку «Управление словарями» внутри инструмента для просмотра, редактирования, импорта и экспорта ваших пользовательских списков слов, что может помочь вам научиться читать и писать на Graflect. Если вы переведёте что-нибудь интересное, пожалуйста, дайте мне знать!</p>
            </section>
            <hr>
            <section>
                <h2 id="consonants" data-key="guide_h2_consonants">Согласные</h2>
                <table>
                    <thead>
                        <tr>
                            <th data-key="table_header_symbol">Символ Graflect</th>
                            <th data-key="table_header_ipa">Символ МФА</th>
                            <th>SLUG</th>
                            <th data-key="table_header_example">Пример звучания</th>
                        </tr>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/p/</td><td>p</td><td data-key="example_p_in_plan"><b>п</b> в слове <b>п</b>лан</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/b/</td><td>b</td><td data-key="example_b_in_band"><b>б</b> в слове <b>б</b>анк</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/t/</td><td>t</td><td data-key="example_t_in_tend"><b>т</b> в слове <b>т</b>он</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/d/</td><td>d</td><td data-key="example_d_in_lend"><b>д</b> в слове <b>д</b>ом</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/k/</td><td>k</td><td data-key="example_k_in_kick"><b>к</b> в слове <b>к</b>от</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɡ/</td><td>g</td><td data-key="example_g_in_gone"><b>г</b> в слове <b>г</b>од</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/f/</td><td>f</td><td data-key="example_f_in_fail"><b>ф</b> в слове <b>ф</b>акт</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/v/</td><td>v</td><td data-key="example_v_in_vine"><b>в</b> в слове <b>в</b>ода</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/θ/</td><td>th</td><td data-key="example_th_in_think">Английский: <b>th</b> в слове <b>th</b>ink</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ð/</td><td>dh</td><td data-key="example_th_in_this">Английский: <b>th</b> в слове <b>th</b>is</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/s/</td><td>s</td><td data-key="example_s_in_south"><b>с</b> в слове <b>с</b>уп</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/z/</td><td>z</td><td data-key="example_z_in_zone"><b>з</b> в слове <b>з</b>она</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ʃ/</td><td>š</td><td data-key="example_sh_in_shut"><b>ш</b> в слове <b>ш</b>ум</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ʒ/</td><td>ž</td><td data-key="example_s_in_occasion"><b>ж</b> в слове гара<b>ж</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/h/</td><td>h</td><td data-key="example_h_in_home">Придыхание, как в английском <b>h</b>ome</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/m/</td><td>m</td><td data-key="example_m_in_man"><b>м</b> в слове <b>м</b>ак</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/n/</td><td>n</td><td data-key="example_n_in_north"><b>н</b> в слове <b>н</b>ос</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ŋ/</td><td>ng</td><td data-key="example_ng_in_long">Носовой <b>н</b>, как в конце английского si<b>ng</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/l/</td><td>l</td><td data-key="example_l_in_lend"><b>л</b> в слове <b>л</b>ук</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/r/</td><td>r</td><td data-key="example_r_in_rope">Американский <b>r</b>, как в слове <b>r</b>ope</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/w/</td><td>w</td><td data-key="example_w_in_woman">Английский: <b>w</b> в слове <b>w</b>ater</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/j/</td><td>y</td><td data-key="example_y_in_your"><b>й</b> в слове <b>й</b>ога</td></tr>
                    </tbody>
                </table>
            </section>

            <section>
                <h2 id="vowels" data-key="guide_h2_vowels">Гласные</h2>
                <table>
                    <thead>
                        <tr>
                            <th data-key="table_header_symbol">Символ Graflect</th>
                            <th data-key="table_header_ipa">Символ МФА</th>
                            <th>SLUG</th>
                            <th data-key="table_header_example">Пример звучания</th>
                        </tr>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/iː/</td><td>ī</td><td data-key="example_ea_in_lean">Долгий <b>и</b>, как в слове л<b>и</b>ст</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɪ/</td><td>i</td><td data-key="example_i_in_in">Краткий <b>и</b>, как в английском k<b>i</b>t</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ʊ/</td><td>u</td><td data-key="example_oo_in_good">Краткий <b>у</b>, как в английском g<b>oo</b>d</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/u/</td><td>ü</td><td data-key="example_oo_in_school">Долгий <b>у</b>, как в слове с<b>у</b>п</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɛ/</td><td>e</td><td data-key="example_e_in_lend"><b>э</b> в слове <b>э</b>то</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/æ/</td><td>æ</td><td data-key="example_a_in_accent">Как <b>а</b> в английском <b>a</b>ccent</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ʌ/ or /ə/</td><td>x</td><td data-key="example_u_in_tug">Шва (<b>ə</b>), как первая <b>о</b> в слове к<b>о</b>ро́ва</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɑ/</td><td>á</td><td data-key="example_o_in_soft"><b>о</b> в слове д<b>о</b>м</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/eɪ/</td><td>ē</td><td data-key="example_a_in_game"><b>ей</b> в слове р<b>ей</b>д</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɛə/</td><td>ä</td><td data-key="example_a_in_ant"><b>a</b> в слове мур<b>а</b>вей (ant)</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/aɪ/</td><td>ai</td><td data-key="example_ye_in_bye"><b>ай</b> в слове м<b>ай</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/aʊ/</td><td>ow</td><td data-key="example_ou_in_south"><b>ау</b> в слове п<b>ау</b>за</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/oʊ/</td><td>ō</td><td data-key="example_o_in_home"><b>оу</b> в слове ш<b>оу</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɔ/</td><td>õ</td><td data-key="example_o_in_hole">Более глубокий и округленный звук 'оу', как в английском h<b>o</b>le</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɜː/</td><td>ö</td><td data-key="example_british_r"><b>ur</b> в слове n<b>ur</b>se, но с британским акцентом</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɛər/</td><td>4</td><td data-key="example_air_in_air">Как <b>э</b> в слове м<b>э</b>р</td></tr>
                    </tbody>
                </table>
            </section>

            <section>
                <h2 id="other" data-key="guide_h2_other">Другие символы (аффрикаты, неанглийские звуки и сочетания)</h2>
                <table>
                    <thead>
                        <tr>
                            <th>Graflect</th>
                            <th>IPA</th>
                            <th>SLUG</th>
                            <th>Example / Description</th>
                        </tr>
                    </thead>
                    <tbody>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/tʃ/</td><td>c</td><td><b>ch</b>ase</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/dʒ/</td><td>j</td><td><b>j</b>ump</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ju/</td><td>yu</td><td><b>you</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/wi/</td><td>wī</td><td><b>we</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɥi/</td><td>yh</td><td>French: h<b>ui</b>t</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/x/</td><td>kh</td><td>German: Ba<b>ch</b></td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ɾ/</td><td>rr</td><td>Spanish: pe<b>r</b>o</td></tr>
                        <tr><td class="graflect-font"></td><td>/ʁ/</td><td>rh</td><td>German: <b>R</b>ammstein</td></tr>
                    </tbody>
                </table>
            </section>

        ]]></description>
            <pubDate>Fri, 13 Jun 2025 10:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/graflect.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Розовый сад в парке Элизабет, Хартфорд, Коннектикут| Nikon D3, 105мм f/2.8 FX AF MICRO-NIKKOR</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/elizabeth_park.html</link>
            <description><![CDATA[
            <header>
                <h1 id="title" data-key="ep_h1">Розовый сад в парке Элизабет, Хартфорд, Коннектикут<br>| Nikon D3, 105мм f/2.8 FX AF MICRO-NIKKOR</h1>
                <p data-key="ep_p1">Вернувшись в Коннектикут, я пошла в классный сад со своей подругой Юлией. Я использовала ту же комбинацию камеры и объектива, что и в <a href="https://pelmeniboiler.github.io/dixie_and_vegas.html">Юте</a>. Думаю, это был хороший выбор для цветов и насекомых, но в следующий раз, когда буду делать что-то подобное, я одолжу у папы <a href="https://www.kenrockwell.com/nikon/d610.htm">D610</a> с более пейзажным объективом, чтобы лучше запечатлеть планировку сада, потому что она действительно классная. Там также было много водоплавающих птиц, жаль, что мне не удалось сделать их более четкие снимки.<br>Думаю, мне стоит рассмотреть возможность использования Flickr для хостинга этих фотографий и встраивания их сюда, вместо того чтобы так сильно их сжимать. Теряется столько деталей...</p>
                <hr>
            </header>
            
            <section>
                <h2 id="Purple" data-key="ep_h2_purple"> Фиолетовые</h2>
                <h3 id="On Bush1" data-key="ep_h3_onbush1"> ❏ На кусте</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/rose.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_purple">Такой милый цвет, такой нежный на вид!</p>
            </section>
        
            <section>
                <h2 id="Pink" data-key="ep_h2_pink"> Розовые</h2>
                <h3 id="On Bush2" data-key="ep_h3_onbush2"> ❏ На кусте</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/014elizabeth_park.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_pink1">Эти закрученные узоры такие красивые!</p>

                <h3 id="Fallen" data-key="ep_h3_fallen"> ❏ С земли</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/015elizabeth_park.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_pink2">Эта бедная роза упала на землю... Спасибо, что подержала ее для меня, Юлия!</p>
                
                <h3 id="Close up" data-key="ep_h3_closeup"> ❏ Крупным планом</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/004elizabeth_park.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_pink3">Ого, посмотрите на текстуру лепестков... так красиво...</p>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Red" data-key="ep_h2_red"> Красные</h2>
                <p data-key="ep_p_red_intro">Классический цвет для розы, честное слово.</p>
                
                <h3 id="Poke" data-key="ep_h3_poke"> ❏ Юлия тычет в розу</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/poke.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_poke">Спасибо, Юлия!</p>
                
                <h3 id="Standing" data-key="ep_h3_standing"> ❏ Стоящая</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/rbush.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_standing">Мне нравится этот классический завиток в центре, как у роз на картинках.</p>
                
                <h3 id="Hanging1" data-key="ep_h3_hanging1"> ❏ Свисающая</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/red.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_hanging1">Такая красная прямо с камеры... Может быть, слишком красная... Может, стоило убавить.</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Yellow" data-key="ep_h2_yellow"> Желтые</h2>
                <p data-key="ep_p_yellow_intro">Желтые розы, вы вообще знали, что такие бывают?</p>
            
                <h3 id="On Bush3" data-key="ep_h3_onbush3"> ❏ На кусте</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/ybush.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_yellow1">Я люблю этот оттенок желтого.</p>

                <h3 id="Alone" data-key="ep_h3_alone"> ❏ Сама по себе</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/yellow.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_yellow2">Этот более бледный желтый тоже ничего, но мне нравится текстура этой розы.</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="White" data-key="ep_h2_white"> Белые</h2>
                <p data-key="ep_p_white_intro">Нам так повезло увидеть несколько «незаконченных» роз, которые еще не успели «покрасить»! Какое удовольствие.</p>
            
                <h3 id="Square" data-key="ep_h3_square"> ❏ Роза с квадратными лепестками</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/square.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_white1">Мне нравятся квадратные лепестки и тычинки/пестики в середине. Красивый цветок.</p>

                <h3 id="Hanging2" data-key="ep_h3_hanging2"> ❏ На ветке</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/whanging.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_white2">Мне нравится, как она светится на свету. Какой великолепный цветок.</p>

                <h3 id="Freckley" data-key="ep_h3_freckley"> ❏ Веснушки</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Roses/freckle.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_white3">Пятнистая чудачка, прямо как я!</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Patches" data-key="ep_h2_other"> Другие цветы</h2>
                <p data-key="ep_p_other_intro">В саду были и не-розы! И травы тоже, мне так хотелось их пожевать...</p>
            
                <h3 id="Canna" data-key="ep_h3_canna"> ❏ Канна</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Non%20Rose/flowers.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_canna">Мне нравятся фиолетовые части стебля, выглядывающие из-под красного. Большие и темные листья у основания. Какой классный цветок.</p>

                <h3 id="Cock's Comb" data-key="ep_h3_cockscomb"> ❏ Петушиный гребень</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Non%20Rose/flowers3.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_cockscomb">Вокруг было много разноцветных петушиных гребней, но эти фиолетовые были такими яркими.</p>

                <h3 id="Zinnia" data-key="ep_h3_zinnia"> ❏ Циннии</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Non%20Rose/patch2.png%20" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_zinnia">Я их обожаю, жаль, что не взяла более широкий объектив, чтобы захватить больше!</p>

                <h3 id="Marigold" data-key="ep_h3_marigold"> ❏ Бархатцы</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Non%20Rose/patch5.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_marigold">Скорее «бархат-оранжевые», если хотите знать мое мнение...</p>

                <h3 id="Rosehip" data-key="ep_h3_rosehip"> ❏ Вкуснятина</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Non%20Rose/yummy.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_rosehip">Мы съели парочку... так вкусно... Осторожно с шипами внутри!</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Bee" data-key="ep_h2_bee"> Пчела</h2>
                <p></p>
            
                <h3 id="Woah Bee" data-key="ep_h3_woahbee"> ❏ Ого, пчела</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Beecollage/bee.png" class="article-image">
                <p data-key="ep_p_bee1">Так рада детализации шерстки и крыльев. Люблю смотреть на милые маленькие лапки. Если присмотреться, на некоторых из них можно увидеть вторичные глаза пчелы!</p>

                <h3 id="Cute Bee" data-key="ep_h3_cutebee"> ❏ Милая пчела</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Beecollage/bee2.png" class="article-image">

                <h3 id="Look at it go!" data-key="ep_h3_lookatitgo"> ❏ Смотрите, как летит!</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Beecollage/bee3.png" class="article-image">
              
                <h3 id="So fuzzy..." data-key="ep_h3_sofuzzy"> ❏ Такая пушистая...</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Beecollage/bee4.png" class="article-image">
             
                <h3 id="AAAAAH!" data-key="ep_h3_aaaah"> ❏ ААААА!</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/ep/Beecollage/aaah.png" class="article-image">
            </section>
        ]]></description>
            <pubDate>Sat, 03 Feb 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/elizabeth_park.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Дикси и Вегас | Nikon D3, 105мм f/2.8 FX AF MICRO-NIKKOR</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/dixie_and_vegas.html</link>
            <description><![CDATA[
            <header>
                <h1 id="title" data-key="dv_h1">Дикси и Вегас | Nikon D3, 105мм f/2.8 FX AF MICRO-NIKKOR</h1>
                <p data-key="dv_p1">Именно в «Дикси» Юты я возобновил свое увлечение фотографией. У меня не так много фотографий Вашингтона и Сент-Джорджа, как могло бы быть, будь у меня камера при первом приезде. Это невероятно самобытная местность, которая, кажется, создана для пейзажей и городских видов. В то время я жил со своим другом Аароном и сильно обгорал на солнце.</p>
                <hr>
            </header>
            
            <section>
                <h2 id="July" data-key="dv_h2_july"> Июль</h2>
                <p data-key="dv_p2">В том месяце я приобрел свой <a href="https://www.kenrockwell.com/nikon/d3.htm">Nikon D3</a> и макрообъектив <a href="https://www.kenrockwell.com/nikon/105af.htm">105mm f/2.8 FX AF MICRO-NIKKOR.</a> Автофокус у этого объектива очень медленный по сравнению с новыми, и он очень «мягкий» на открытой диафрагме. Но он очень дешевый и хорошо подходит для портретов. Большинство моих ранних работ с этим объективом слишком «мягкие», потому что я только привыкал к нему, а на экране камеры все казалось нормальным.</p>
                
                <h3 id="Plushies" data-key="dv_h3_plushies"> ❏ Плюшевые игрушки</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/basil_gondola_misha.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p3">Мой плюшевый Бэзил (из игры Omori (2020)) устроился на коленях у моего плюшевого мишки Миши. По бокам две Гондолы: одна, сделанная моей подругой Юлией слева, и другая, купленная в KommandoStore и принадлежащая моему другу Аарону, справа. Омори (из игры Omori (2020)) виден между ног правой Гондолы.</p>

                <h3 id="Gondola" data-key="dv_h3_gondola"> ❏ Гондола</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/gondola_tv.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p4">Гондола в одиночестве.</p>
                
                <h3 id="Cherries and Pie" data-key="dv_h3_cherries"> ❏ Вишни и пирог</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/cherries.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p5">Продавщица пирогов из мормонской секты ФЛДС, ходившая по домам, продала нам с Аароном этот чизкейк в форме пирога. Мы ели его с вишней на заднем крыльце. Он был сливочным и сладким, довольно легким и полит карамелью. Отлично сочетался с вишней.</p>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Oppie Trip" data-key="dv_h2_oppie"> Поездка на «Оппенгеймера»</h2>
                <p data-key="dv_p6">Я ходил на «Оппенгеймера» со своими друзьями Аароном, Джошем и Беаром. Крутой фильм. Я сделал это фото, когда мы возвращались к Тесле Джоша после фильма.</p>
                
                <h3 id="Wheel" data-key="dv_h3_wheel"> ❏ Большое колесо</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/wheel.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p7">Я слышал, что в кабинках этого колеса есть телевизоры и что оно отстой. Но отсюда, снизу, выглядит довольно круто.</p>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Honey Salt" data-key="dv_h2_honey"> Вылазка в Honey Salt</h2>
                <p data-key="dv_p8">Я ошибся с датой, планируя наш с Аароном отъезд из Сент-Джорджа в Вегас, чтобы забрать нашего друга Дэвида из аэропорта Мак-Карран. Не та неделя! Мы пошли в Honey Salt, неплохой ресторан, и встретили там классных людей. Крутая девушка-готка на парковке и шикарная пара из Юты, если я правильно помню, сидевшая рядом с нами в ресторане.</p>
            
                <h3 id="Goth" data-key="dv_h3_goth"> ❏ Девушка-гот</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/goth.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p9">Жаль, я не взял твой инстаграм или что-то в этом роде! Спасибо, что попозировала для меня, случайная девушка-готка из Вегаса!</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="David" data-key="dv_h2_david"> Забрать Дэвида</h2>
                <p data-key="dv_p10">Мы снова отправились в Вегас чуть позже, чтобы забрать Дэвида.</p>
            
                <h3 id="Burger" data-key="dv_h3_burger"> ❏ Грязный бургер</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/burger.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p11">На вкус было хорошо, но есть было невозможно! Дурацкий бургер разваливался. Булочка была вкусной, но слишком прочной по сравнению с начинкой.</p>

                <h3 id="Scooter" data-key="dv_h3_scooter"> ❏ Мужчина на скутере</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/scooter.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p12">Мимо нас троих на Стрипе пронесся целый табун транспортных средств с двигателями менее 50 куб. см. Классный скутер.</p>

                <h3 id="GoKart" data-key="dv_h3_gokart"> ❏ Мужчина на го-карте</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/gokart.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p13">Еще один участник стада двигателей менее 50 куб. см.</p>

                <h3 id="Victor" data-key="dv_h3_victor"> ❏ Виктор</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/vic.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p14">Ого... это же Виктор из Fallout New Vegas... Интересно, он меня помнит? 😳</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Last" data-key="dv_h2_last"> Последняя поездка в Вегас</h2>
                <p data-key="dv_p15">Мы с Аароном поехали в Вегас в последний раз на выходные. У нас обоих поднялась ужасно высокая температура, я едва мог ходить и бодрствовать. Мне снились кошмары. Темная сфера, в которой я однажды в детстве мечтал быть запертым, лежала в моих руках, слабая и маленькая, ее удушающая мощь иссякла. Она мягко и настойчиво побуждала меня к действиям, нежно напоминая об удивительной точности одного инструмента, которым я однажды пользовался. Мне было так жаль мою драгоценную сферу. Я люблю свою сферу. Я рад, что в Вегасе построили одну.</p>
            
                <h3 id="Sign" data-key="dv_h3_sign"> ❏ Северный знак Вегаса</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/sign.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p16">Возможно, это самое резкое фото, которое я сделал на Американском Юго-Западе...</p>

                <h3 id="North" data-key="dv_h3_north"> ❏ Северный Стрип</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/north_strip.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p17">Интересный знак!</p>

                <h3 id="Vegas" data-key="dv_h3_vegas"> ❏ Темная сторона Вегаса</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/vegas.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p18">А вы знали, что некоторые части Вегаса не покрыты светодиодами и неоном? Ночью они не светятся. Жутко!</p>

                <h3 id="Breakfast" data-key="dv_h3_breakfast"> ❏ Дерьмовый завтрак</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/bad_breakfast.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p19">Ужасный завтрак. Мне его порекомендовала классная пожилая женщина с альтернативным образом жизни. 5 баксов за старые фрукты и почти без яиц и прочего. К тому же я все еще был болен! Надо было пойти куда-нибудь посытнее. Зато встретил коллегу-фотолюбителя!</p>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Leaving" data-key="dv_h2_leaving"> Дорога домой</h2>
                <p data-key="dv_p20">Пока-пока, Сент-Джордж!</p>
            
                <h3 id="Plane" data-key="dv_h3_plane"> ❏ Турбина в горах Пайн-Вэлли</h3>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/dixie_and_vegas/plane.png" class="article-image">
                <p data-key="dv_p21">Последнее фото в Сент-Джордже.</p>
            </section>

        ]]></description>
            <pubDate>Sun, 21 Jan 2024 10:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/dixie_and_vegas.html</guid>
        </item>
        <item>
            <title>Экспериментальная клавиатура Sunshine</title>
            <link>https://pelmeniboiler.github.io/blog/sunshine.html</link>
            <description><![CDATA[
            <header>
                <h1 id="title" data-key="sunshine_h1">Экспериментальная клавиатура Sunshine</h1>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/sunshine.png" alt="All is in your hands." class="article-image">
                <p data-key="sunshine_p1">Уникальная и эргономичная раздельная клавиатура с ортолинейным смещением, разработанная для комфортного использования всей руки с помощью клавиш под ладонь и запястье. А еще до четырех соленоидов, потому что я люблю громкие звуки (не показаны на фото).</p>
                <p data-key="sunshine_p2">Не стесняйтесь использовать это оглавление, чтобы быстро просмотреть интересующие вас разделы!</p>
                <hr>
            </header>
            
            <section>
                <h2 id="TLDR" data-key="tldr_h2">Аннотация, модное слово для T.L.D.R.</h2>
                <p data-key="tldr_p1">Используя самые кустарные стратегии и идя по пути наименьшего сопротивления, я разработала лучшую клавиатуру на свете. Да, именно так, лучшую. Ну, пока не сделаю вторую версию. Далее следует чрезмерно подробное объяснение всего, что я сделала и почему. Не волнуйтесь, картинки будут.</p>
                
                <hr>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Intro" data-key="intro_h2">Предыстория</h2>
                <p data-key="intro_p1">Меня всегда интересовали клавиатуры. Когда мне было шесть, я дотошно разобрала неработающую печатную машинку моей мамы Smith Corona SD 300 до состояния, не подлежащего ремонту или сборке. Прости, мам, я просто хотела знать, как она работает... Повзрослев, я, как и все мы, узнала о механических клавиатурах из интернета. Неизбежно я наткнулась на хобби-сообщество и купила несколько наборов для сборки.</p>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/lily.png" alt="Okay maybe not UNUSABLE, but they're not convenient" class="article-image">
                <p data-key="intro_p2">Lily58 стала моей первой раздельной клавиатурой, и я ее обожала. Изучив электронику, чтобы понять, как я умудрилась испортить добавление энкодера, я в конечном итоге перешла на Iris от Keeb.io ради удвоенного количества энкодеров. Несмотря на мою немедленную любовь к эргономичным клавиатурам, у меня было несколько проблем с теми, что я использовала. Хотя у меня большие руки, пальцы у меня пропорционально довольно короткие. Самый верхний из четырех рядов на большинстве раздельных клавиатур казался мне большой тратой места; а мизинцы не могли дотянуться до второго сверху ряда, не двигая всей рукой, не говоря уже о втором сверху ряду в самых дальних столбцах.</p>
                <p data-key="intro_p3">Это означало, что на Lily было двадцать две бесполезные клавиши, а на Iris — двадцать, но только потому, что на ней изначально отсутствовали две из этих бесполезных клавиш. Кроме того, хотя мне нравились крутилки на Iris, мне не хватало четырех клавиш под большой палец, как на Lily. — За исключением того, что до четвертой клавиши под большой палец на Lily было несколько неудобно дотягиваться. — Нужно было придумать другой способ их расположения. Хотя я видела клавиатуры вроде Ergodox с несколькими рядами клавиш под большой палец, мне эта идея не нравилась. Она казалась неэлегантной и такой же труднодоступной. У Kyria, казалось, был лучший способ решения этой проблемы. Более того, мне нужна была какая-то подставка под запястья, чтобы держать их прямо из-за высоты клавиатур. Я видела, как некоторые решали эту проблему с помощью странных мягких штук из пены с эффектом памяти, а другие — переходя с Cherry MX на Kailh Choc и не используя корпус для печатной платы. Однако у меня была другая идея, которая позволила бы мне поднимать руки ровно настолько, насколько мне нужно для клавишных переключателей, не теряя при этом 4-миллиметровый ход, обеспечиваемый переключателями MX. По мере того как я пользовалась клавиатурами, наблюдала за стратегиями других и читала описания дизайнерских решений, я начала задумываться о том, как могла бы выглядеть идеальная для меня клавиатура.</p>
                <hr>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Objectives" data-key="objectives_h2">Цели и соображения</h2>
                <p data-key="objectives_p1">По мере того как мой опыт с клавиатурами углублялся и расширялся, и я узнавала, что мне нравится, а что нет, я начала формировать несколько представлений о том, что я хочу учесть при проектировании своей клавиатуры.</p>
                <h3 data-key="objectives_h3_theory">Мои «теории» дизайна.</h3>
                <h4 data-key="objectives_h4_phalanges">Фаланги — не единственная полезная часть руки.</h4>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/hand%20anatomy.png" alt="HIGHLY scientific diagram of the hand" class="article-image">
                <p data-key="objectives_p2">В анатомии мышцы на конце плюсневых костей образуют ориентир, известный как «подушечка» стопы. На руках есть похожий ориентир на конце пястных костей, который я буду называть подушечкой кисти, потому что я ничего не знаю об анатомии и понятия не имею, есть ли у него правильное название. Если вы знаете, как это называется, пожалуйста, скажите мне. Точно так же я буду называть ориентир в нижней части ладони, содержащий кости запястья, пяткой. К счастью, это, по крайней мере, кажется общепринятой терминологией. Я считаю, что эти два ориентира недостаточно используются в клавиатурах, особенно когда положение самой пятки очень важно для достижения прямого запястья во избежание боли. При правильной раскладке их можно использовать, чтобы получить <i>как минимум</i> еще четыре клавиши.</p>
                <h4 data-key="objectives_h4_combos">Клавиатуры должны облегчать доступ к комбинациям.</h4>
                <p data-key="objectives_p3">Это означает проектирование, которое позволит мне избегать комбинаций с участием мизинцев и использовать комбинации, не двигая руками. Лучший способ объяснить это — нарушить последовательность повествования и объяснить на примере готового продукта. Клавиши быстрого доступа на Sunshine расположены очень специфическим образом. Это потому, что иногда нужно нажать, скажем, <kbd>CTRL</kbd> + <kbd>ALT</kbd> + <kbd>Z</kbd>. На других раскладках вы могли бы использовать мизинец для <kbd>CTRL</kbd>, безымянный палец для <kbd>Z</kbd> и большой палец для <kbd>ALT</kbd>. На Sunshine вы просто помещаете большой палец между <kbd>CTRL</kbd> и <kbd>ALT</kbd> и нажимаете обе клавиши одновременно. Ваша рука не двигается, а мизинец может нажать <kbd>Z</kbd>. Для очень распространенных сочетаний, включающих <kbd>CTRL</kbd> + <kbd>SHIFT</kbd>, для этого и нужна клавиша под пятку.</p>
                <p data-key="objectives_p4">Таким образом, у меня сформировался целый список желаемых функций, сочетающий в себе любимые концепции и приспособления для себя. Теперь это были мои цели для моего дизайна:</p>
                <ul>
                    <li data-key="objectives_li1">Больше клавиш под большой палец. Они идеально подходят для часто используемых клавиш как самих по себе, так и в сочетании с другими, такими как <kbd>SPACE</kbd>, <kbd>CTRL</kbd>, <kbd>ALT</kbd> или <kbd>GUI</kbd>.</li>
                    <li data-key="objectives_li2">Подставка под запястье, которая также служит устройством ввода.</li>
                    <li data-key="objectives_li3">Клавиша, использующая внешнюю «подушечку» кисти у четвертой и пятой пястных костей.</li>
                    <li data-key="objectives_li4">Раздельная, само собой.</li>
                    <li data-key="objectives_li5">Ортолинейное смещение, которое подходит моим рукам, особенно сильное смещение для мизинцев.</li>
                    <li data-key="objectives_li6">Уникальный внешний вид, который выделяется на фоне множества похожих проектов.</li>
                    <li data-key="objectives_li7">Низкая сила нажатия пружин, чтобы я могла попробовать стенографию. (Это повлекло за собой интересные подводные камни.)</li>
                </ul>
                <hr>
            </section>
            
            <section>
                <h2 id="Design" data-key="design_h2">Создание идеальной клавиатуры, легким путем</h2>
                <p data-key="design_p1">Проектирование началось примерно 11 марта 2022 года, после того как я вернулась в Соединенные Штаты из долгой поездки в Ирландию. Хотя я экспериментировала с Keyboard Layout Editor на протяжении всей поездки и до нее, я наконец-то придумала дизайн, который мне понравился (и который сильно заимствовал у вышеупомянутой SplitKB Kyria). Он избавлялся от некоторых менее доступных на вид клавиш из Kyria и увеличивал смещение на самых дальних столбцах. Я добавила клавиши для тех частей руки, которые, по моему мнению, их заслуживали, и на этом все.</p>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/type-22.png" alt="First design." class="article-image">
                <p data-key="design_p2">Я думаю, что этот вариант выглядит лучше всего, но он наименее удобен. Мои ладони слишком длинные. Обратите внимание на клавиши 1.25U в самых дальних столбцах мизинцев. Это должно было сделать вид приятнее.</p>
                
                <section>
                    <h3 id="CAD" data-key="cad_h3">Проектирование с помощью картона</h3>
                    <p data-key="cad_p1">Чтобы быстро создавать прототипы моих дизайнов, я решила воплотить раскладку в картоне. Я использовала генератор пластин Keeb.io, чтобы создать SVG, который я могла распечатать в качестве бумажного шаблона.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%20assisted%20design.png" alt="Synthesis of Computer Aided and Cardboard Aided Design, CACAD" class="article-image gs">
                    <p data-key="cad_p2">Затем я брала шаблон, приклеивала его к картону и вырезала от каждого из четырех углов внутрь, поддерживая вырез снизу с помощью рулона упаковочной ленты. Этого ни в коем случае не достаточно для постоянной ручной сборки, но для тестирования раскладки вполне подходит.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%20assisted%20design%20mas.png" alt="Cutting this sucked there were tons of tiny squares" class="article-image gs"> 
                    <p data-key="cad_p3">Как только двадцать два маленьких квадратика были вырезаны, я могла разместить клавиши. Именно здесь я поняла, что клавиша <kbd>BALL</kbd> не может быть такого странного размера, и мне придется остановиться на клавише 2.75u. Это было к лучшему, потому что это позволило мне разместить четвертую клавишу под большой палец.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%203.png" alt="Cardboard sounds pretty good when you type on it, just saying." class="article-image gs"> 
                    <p data-key="cad_p4">Но да, вся эта работа только для того, чтобы выяснить, что это было не так уж и удобно. Я могла бы просто измерить свою руку... Но ничего страшного, это был всего лишь картон и несколько минут.</p>
                </section>

                <section>
                    <h3 id="FinalFinalFinalV26FinalRealFinal-2" data-key="final_h3">Завершение дизайна, или почему у меня сотни картонных квадратов размером 13,97 мм.</h3>
                    <p data-key="final_p1">Короче говоря, я перепробовала много разных итераций на картоне. Самое важное, что я пыталась перемещать планку <kbd>HEEL</kbd> с очень маленькими шагами, а затем каждый раз вырезала новые платы. Я распечатывала их, вырезала и каждый раз приносила маме, чтобы проверить, удобно ли. Это начало отнимать много времени. На этом изображении показана первоначальная попытка реализовать метод одновременного нажатия <kbd>CTRL</kbd> и <kbd>ALT</kbd>.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/type-22%20(3).png" alt="Moved the bar further" class="article-image"> 
                    <p data-key="final_p2">К счастью, я догадалась, что могу просто отрезать планку, переместить ее в удобное место, а затем измерить штангенциркулем, где она оказалась.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%20%204.png" alt="" class="article-image gs"> 
                    <p data-key="final_p3">В конце концов, я была довольна дизайном, расположением кластера для большого пальца и планки <kbd>HEEL</kbd>.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/very%20last.png" alt="" class="article-image">   
                    <p data-key="final_p4">Затем я экспортировала dxf из генератора пластин keeb.io и импортировала его в fusion, а затем вырезала на своем фрезерном станке. Из картона.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%205.png" alt="" class="article-image gs"> 
                    <p data-key="final_p5">Я попыталась оставить тонкий слой, так как у меня не было подложки, и на первом же отверстии я случайно профрезеровала станину. Это означало вырезать больше квадратов вручную. Меня это устроило, и я вырезала две пластины из поликарбоната, а затем приступила к проектированию печатной платы.</p>
                </section>

                <section>
                    <h3 id="PCB" data-key="pcb_h3">Приключения в проектировании печатных плат.</h3>
                    <p data-key="pcb_p1">До Sunshine я спроектировала всего одну печатную плату. Хотя у меня была полоска из нескольких RP2040, я хотела иметь возможность использовать QMK, потому что у меня был опыт работы с ним, а в то время поддержки 2040 не было. Вместо этого я использовала Elite-C, потому что мне нужен был ATMega32u4, а они сейчас либо безумно дорогие, либо их нигде нет в наличии. Посмотрев очень убедительное видео от Mitxela о криволинейных дорожках, я решила отказаться от стандартных 45-градусных углов в KiCad. Печатные платы, в отличие от большинства хорошо спроектированных раздельных клавиатур, не являются двусторонними, потому что я хотела определенного вида спереди и сзади. Вот несколько тщательно отобранных фотографий, на которых мои печатные платы выглядят действительно хорошо и немного не в фокусе. В полном цвете, что разрушает мою тему для этой страницы.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb0.png" alt="ALL IS IN YOUR HANDS. Get it? Literally in your hands..." class="article-image"> 
                    <p data-key="pcb_p2">На самом деле, скорее под вашими руками.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb4.png" alt="" class="article-image"> 
                    <p data-key="pcb_p3">Место, где размещаются все большие компоненты: Elite-C, схема соленоида, разъемы TRRS и кнопка сброса.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb2.png" alt="" class="article-image"> 
                    <p data-key="pcb_p4">СОВЕТ ПРОФИ: Эта шелкографическая наклейка извиняет все недостатки моего дизайна.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb3.png" alt="" class="article-image">
                    <p data-key="pcb_p5">Задняя левая сторона.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb5.png" alt="" class="article-image">  
                    <p data-key="pcb_p6">Мне очень нравится, как получилась матрица клавиш.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/pcb6.png" alt="" class="article-image"> 
                    <p data-key="pcb_p7">Дружелюбное лицо, чтобы составить мне компанию во время пайки.</p>
                    <p data-key="pcb_p8">Я не буду публиковать сами файлы печатной платы, по крайней мере, до второй версии. Я очень горжусь, но в то же время стесняюсь. Надеюсь, вам понравятся фотографии.</p>
                    <hr>
                </section>

                <section>
                    <h3 id="Keymap" data-key="keymap_h3">Моя раскладка и другие личные настройки</h3>
                    <p data-key="keymap_p1">Я пропущу детали сборки, они скучные, все было легко. (Кроме утомительной смазки переключателей и пружин...) После сборки и установки на мой стол Sunshine была всем, на что я могла надеяться. Я настроила VIAL и прошила Elite-C своей раскладкой. Моя раскладка довольно проста, ее действительно легче показать, чем рассказать о ней. Colemak-DH и несколько слоев, ничего сумасшедшего. Самое важное, что я чувствовала себя комфортно, оставляя коды клавиш, предназначенные для клавиатур для нормисов, вроде <kbd>=+</kbd>, вместо того, чтобы разделять их, из-за того, как легко было добавить <kbd>SHIFT</kbd> к любой комбинации. Основная личная настройка, о которой я хочу поговорить, — это жесткость пружин. Мои буквенно-цифровые клавиши имеют жесткость 25 грамм, что очень легко. Клавиши 2U должны быть тяжелее, но я откладываю их перепайку и обхожусь тем, что есть. Вот почему мой пробел использует клавишу 1U. Однако планки <kbd>HEEL</kbd> используют потрясающе тяжелые пружины в 650 грамм. Это делает их чрезвычайно удобными в качестве подставок под запястья, но в то же время позволяет нажимать на них при необходимости. Ваши результаты могут отличаться, не все запястья весят одинаково. Если бы я не использовала тяжелые пружины, я бы инвертировала это в прошивке, чтобы SHIFT активировался, когда планки больше не нажаты. О, и я никогда не использую эту вторую клавишу alt. Если у вас есть идеи, что мне стоит поставить вместо нее, дайте знать, пожалуйста.</p>
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/keymap1.png" alt="Base Layer" class="article-image"> 
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/keymap2.png" alt="Symbol Layer" class="article-image"> 
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/keymap3.png" alt="Number Layer" class="article-image"> 
                    <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/keymap4.png" alt="Function Layer" class="article-image"> 
                    <hr>
                </section>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Discoveries" data-key="discoveries_h2">Что я узнала в процессе</h2>
                <p data-key="discoveries_p1">Так же, как я открывала для себя новые предпочтения и антипатии, пробуя и исследуя предыдущие клавиатуры, использование Sunshine помогло мне узнать и новые вещи. Среди них:</p>
                <ul>
                    <li data-key="discoveries_li1">Переключение между указывающими устройствами и правой стороной клавиатуры может усложнить комбинации клавиш.</li>
                    <li data-key="discoveries_li2">Моим мизинцам ВСЕ ЕЩЕ трудно дотягиваться до самого верхнего ряда и самых крайних столбцов. (Хотя и не ТАК уж трудно).</li>
                    <li data-key="discoveries_li3">Мне не хватает удобства энкодеров.</li>
                    <li data-key="discoveries_li4">Наткнулась на эту клавиатуру совершенно случайно. У нее есть клавиша под тенар, это может быть очень крутым дополнением к следующей Sunshine. Потребуется серьезная переработка общего дизайна, но это выполнимо.</li>
                    <li data-key="discoveries_li5">Клавиша <kbd>BALL</kbd> должна быть выше, чтобы доставать до четвертой и пятой пястных костей.</li>
                </ul>
                <img src="https://pelmeniboiler.github.io/photos/sunshine/cardboard%206.png" alt="Kind of tempted to do this with hot glue..." class="article-image gs"> 
                <p data-key="discoveries_p2">Моя попытка во время прототипирования из картона исправить проблему с высотой. Безупречная элегантность, конечно.</p>
                <hr>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Plans" data-key="plans_h2">Мои планы на следующую версию.</h2>
                <h3 data-key="plans_h3_layout">Скорректированная и оптимизированная раскладка</h3>
                <p data-key="plans_p1">Думаю, мне нужно будет снова скорректировать смещения и сделать их гораздо более радикальными. Возможно, я также изучу разворот клавиш. Хотя это может потребовать целого второго раунда прототипирования из картона, у меня есть другой метод, который мне не терпится попробовать. Вы услышите о нем в следующий раз. Хотя раскладка в стиле Kyria мне вполне подходит, я думаю, что хочу большего смещения.</p>
                <h3 data-key="plans_h3_features">Разрастание функционала</h3>
                <p data-key="plans_p2">Я хочу добавить энкодеры в следующую сборку, по крайней мере, один. Они делают паузу и воспроизведение мультимедиа чрезвычайно удобными, а регулировка громкости тоже очень приветствуется. Однако можно добиться еще большего удобства. Во-первых, я люблю Guilty Gear, и иногда я действительно играю в Strive, а не слушаю альбомы, занимаясь другими делами. Я думаю, что небольшой 8-позиционный переключатель было бы очень приятно добавить, если бы он хорошо вписался. Сомневаюсь, что он заменит мой файтстик, но все равно было бы очень круто. Кроме того, мне нужно какое-то указывающее устройство, для которого 8-позиционный переключатель не подходит. Расположение в стиле Oddball было бы очень кстати.</p>
                <h3 data-key="plans_h3_production">Готовый к производству, профессионально выглядящий дизайн</h3>
                <p data-key="plans_p3">Я хочу иметь возможность выпустить чертежи для второй версии с гаскет-маунтом в корпусе (может быть, даже продавать ее 🤫), я думаю, что новая версия выиграет от того, что планки <kbd>HEEL</kbd> будут иметь отдельную печатную плату, так как на текущей плате много потраченного впустую места. Более того, я хочу использовать RP2040 на плате вместо чего-то вроде Elite-C. У этого есть очевидные преимущества, стоимость — одно из них, но я хочу сделать это, потому что это просто более элегантно. Я также хочу найти лучший способ для размещения мосфетов и конденсаторов для схемы соленоида. Они занимают <i>очень</i> много места. Наконец, я хочу иметь милый арт на всю плату и лучше разведенные дорожки. У меня было много крутых идей, основанных на моем растении потос, которые я так и не реализовала, и я бы хотела дать им еще один шанс.</p>
                <hr>
            </section>

            <section>
                <h2 id="Bye" data-key="bye_h2">До скорого!</h2>
                <p data-key="bye_p1">Надеюсь, вам было интересно узнать о клавиатуре, которую я сделала. Извините, если мой стиль письма немного суховат или неуклюж. Я не читала книг с прошлого года. Если вы хотите связаться со мной, я есть на github как pelmeniboiler, в discord как pelmeniboiler#8372, на reddit как /u/pelmeniboiler и в twitter как @pelmeniboiler.</p>
            </section>
        ]]></description>
            <pubDate>Fri, 26 Aug 2022 10:00:00 GMT</pubDate>
            <guid isPermaLink="true">https://pelmeniboiler.github.io/blog/sunshine.html</guid>
        </item>
</channel>
</rss>